第五千三百二十六章 龙册

这么一个本身血脉纯净，未来大好，而且对整个族群都有作用的存在，三位古龙长老自然是第一时间将之接纳。

欢呼震天，居中的老叟长老再开口道：“今有族人杨开归来，其名当入龙册！”

“允！”一个低沉的声音忽然自莫名处传来，那声音洪亮，传入耳中如洪钟大吕，声音响起的同时，杨开便感觉似有一道神念扫过己身。

那神念之浩瀚，比起笑笑老祖都不逞多让。

杨开心头一凛，意识到这神念的主人怕是龙族的族长，那一位唯一的龙族圣龙。

在龙族序列的划分中，千丈龙躯之下为幼龙，这些龙族的实力差距很大，刚出生的幼龙很是脆弱，或许连普通的人族武者都不如，但若是成长到八九百丈龙躯，那就相当于七品开天之下了。

千丈为巨龙，到了这个程度，就相当于七品开天。

五千丈为古龙，等同人族的八品。

万丈为圣龙，堪比人族九品至尊。

当然，实力和等阶是这么划分的，但真的交手之下，同等级的圣灵肯定要更强大一些，圣灵们拥有太多人族没有的优势。

就比如说杨开如今七千丈龙身，在古龙序列中也不算弱者，化身龙躯，便是八品巅峰也能交手。

如今的龙族，只有一头圣龙，并非龙皇，因为圣龙也有强弱之分，此代龙族族长觉得自己并没有资格继承龙皇之号。

如这样的情况，在龙族漫长的历史并非独有。

若非如此，龙族至今也不会只有五代龙皇，这五代龙皇，俱都是每一代圣龙之中的最强者。

杨开知道龙族有一位圣龙族长，可至今也没见得真容，这一次那位圣龙族长同样没有露面，只在古龙长老做请示的时候给予回应。

龙册是个什么东西，杨开还真不知道，以前没听说过，凰四娘倒是与他说过龙族的一些事，却也没提及龙册，不知是没想起来还是有所顾虑。

就在杨开疑惑时，那老叟长老招呼道：“且随我来。”

言罢，先头领路而去，另外两位长老伴随左右。

杨开迈步跟上。

其他龙族也不再欢呼，而是神色肃穆地跟在杨开身后，感受到这种氛围，杨开隐隐觉得，入龙册对龙族来说怕是一件极为庄重的事。

少顷，来到一栋古朴大殿，三位长老依次而入，杨开紧随其后，跟来的龙族却都止住于外。

大殿宽敞至极，内里陈设却极为简单，给人一种异常空旷的感觉。

那大殿正上方，赫然有一座祭坛，四周龙力遍布，一层层禁制覆盖。

杨开眯眼瞧去，只见那祭坛上似是悬浮着一块不规则的石板模样的东西。

那石板看起来只有脸盆大小，有禁制笼罩，杨开也没看出什么奇特的地方，隐隐猜测，这便是长老口中提及的龙册了。

这到底是什么？

疑惑间，三位龙族长老分立祭坛三角，各催龙族秘术，玄奥龙吟之中，禁制一层层打开。

片刻后，那老叟长老高呼一声：“请龙册！”

话落时，三头古龙张口喷出各自精血，落入龙册之中。

看起来不起眼的龙册，竟迅速将三头古龙的龙血吞噬殆尽，下一瞬，隐有毫光自那龙册中绽放出来。

龙册飞出，那老叟长老伸手擒住，转过身，看向杨开道：“龙册乃是天地初开，龙族初诞时并生的奇物，一代代传承至今，自古以来，龙族共有一万四千三百六十二人留名，你是第一万四千三百六十三位。”

杨开微微挑眉，龙族诞生至今，已经不知多少年月了，这龙册居然是与龙族并生之物。

以前倒是从未听说过。

若是每一个龙族都在龙册中留过名的话，也就是说，迄今为止，龙族总共才诞生了不到一万五千族人。

这数量可真够少的。

不过想想也不奇怪，龙族本身寿命悠长，子嗣绵延困难。

杨开这一趟来不回关能遇到三头幼龙，已是龙族近代以来少有的盛世了。以往或许数千上万年间，都没有一个新的族人诞生。

那老妪长老笑吟吟地望着杨开道：“或许你之前不知龙册的存在，不过龙册留名，不但是族内对你的认可，对你本身也有巨大好处。”

杨开虚心道：“还请长老赐教。”

那老妪长老含笑道：“一则，在龙册中留名的龙族，族内皆可知晓生死，若是在外遭遇危机，催动龙族秘术之下还可向族内求援。二则，龙册与龙潭相连，若你真在外遭遇不幸，身陨道消，龙册之中还留有你一丝本源灵性，借龙册与龙潭双重之力，或可时光回溯，让你在龙潭之中复生。”

杨开闻言大惊：“复生？起死回生？”

老妪长老颔首：“不错！”

杨开这下被震撼到了。

如果说龙册留名的第一个用处不算太大的话，那这第二个用处可就不得了了。

起死回生这种杨开倒是经历过一次，当初在星界与大魔神莫胜决战之，他便被人家打爆过。

那一次能够起死回生，是借助不老树之力，算是运气，也算是时运使然。

这种事杨开可不想再经历，毕竟被人打死可不是什么好体验。

但谁又敢保证自己长生不死？尤其是在墨之战场这样的环境中，八品开天都时有陨落，更不要说他一个小小七品。

龙册留名可以回溯时光，让留名的龙族在龙潭复生，这对任何人都有莫大的吸引力。

不过杨开很快便意识到不妥：“复生的话，应该需要付出不小的代价吧？”

起死回生太过逆天，他当年可是炼化了整个不老树才得以重塑肉身的，要知道不老树也是天地唯一的至宝。

龙族这边就算有复生之力，也不可能随便施为，真要是这样，龙族岂不是不死不灭之身，又怎会怎么族群凋零。

别的不说，那三代龙皇若是复生了，也就没有今日的他了。

老叟长老颔首道：“不错，想要复生自然是要付出巨大的代价，而且，这种事也没能人保证一定可以成功，真要说起来，成功的几率很小很小，龙族族史之中，借龙潭和龙册之力催动复生之术的，不超过十次，而这十次当中成功的，不足二三。”

杨开了然，就说这种逆天之术不可能没有制约。

整个龙族族史中这种事出现也不足十次，可想而知，那每一次肯定都关乎龙族最重要的人物，三代龙皇陨落的时候，龙族肯定是做过的，只可惜没有成功，否则三代龙皇肯定复生了。

毕竟成功的概率不到二三成，确实很低。

纵然很低，那也是一线希望，足以让人心动。

龙凤这两个种族不愧是圣灵之首，得天地之眷顾。

龙族这边有龙册复生之术，凤族那边就不用说了，涅槃之火同样可以复生，不过应该也有一些制约。

这样的种族，不为圣灵之首都没有天理。

“晚辈需要如何做？”杨开问道。

老叟长老道：“催动你的本源，在龙册中留下印记便可。”

杨开微微颔首，没有第一时间动手，保险起见，还是问道：“留名之后，龙册对晚辈有何制约吗？”

老叟长老道：“若说制约，倒是有一点。”

“还请长老示下。”

“你可知墨之战场中为何不见龙凤踪影？”老叟长老不答反问。

杨开摇头，其实他之前就很疑惑这一点。

不回关位于人族防线的大后方，是最后的屏障，虽说位置重要，但这么多年下来除了大衍关的墨族曾前来滋扰之外，这里根本没有遭遇什么战事。

无论龙族还是凤族，本身都是实力强大的存在，圣灵之力对墨之力更有一定的克制作用，这里既无战事，龙凤二族完全可以派遣一些人手去支援墨之战场某些战事焦灼的位置。

可整个墨之战场，除了人族之外，并无龙凤踪影。

“圣灵之力虽比不上你的净化之光，但对墨之力也是有一定程度的克制。”

龙族这边能知道净化之光并不奇怪，这可是眼下人族对付墨族的利器，不回关纵然身处大后方，也有一些消息流传过来。

而圣灵之力对墨之力同样有一定程度的克制，圣灵祖地，封墨地那边，那墨色巨神灵被三代龙皇联手凤后封印，无数年下来，祖灵力不断消磨着墨色巨神灵体内的墨之力，终将之消磨的干干净净。

要不然当年杨开打开封墨地的时候，祖地那边必定要生灵涂炭。

“龙凤二族之所以没有出现在墨之战场中，也与上古时期两人与人族大能的约定有关。”老叟长老解释道，“那约定中，龙凤二族负责镇守不回关，不到毁族灭种的危机关头，不得擅离不回关。”

不单单是约定这么简单，其实更加类似血脉大誓，所以圣灵祖地中才没有龙凤的踪影，墨之战场上也不见龙凤。

杨开万分不解：“这是为何？”

为何会有这样的约定，而且素来高傲的龙凤居然也能遵守，这等于是被人族大能限制了自由，龙凤二族也能甘心？

第五千三百三十二章 先辈遗骸

虚空夹缝中，一个由无数乱流汇聚而成的奇特之物，莫说杨开，便是凰四娘也不曾见过。

不过隐隐也能察觉到，这奇特之物内部应该是有什么东西，否则不至于能牵引乱流汇聚而来。

这东西极有可能便是杨开在找的大衍核心。

若真如此，那唯一将核心取出的办法，便是将那累积了三万年的一道道虚空乱流，剥离开来。

这无疑是一个极为繁琐的事情。

凰四娘就挺无奈，她当日主动将自己的尾翎送于杨开，主要是想跟在他身边，找机会凑凑热闹，杀几个墨族啥的，结果第一次露面便被杨开当成苦力使唤了。

如果将眼前这个圆球模样的奇特物比作一个线团的话，那么那汇聚其中的无数乱流便是其中的丝线，它们一层层的叠加交织，混乱不堪，想要剥离这些东西，就等于是要将其中的一根根丝线抽出来，直到露出内部隐藏之物，非得有大毅力和耐心不可。

这是个笨办法，却也是唯一的办法。

杨开说完之后便已开始动手施为，空间法则涌动之下，化作一面屏障，将那圆球隔绝开来。

必须要先隔绝，因为这圆球还在无时无刻地牵引四周的虚空乱流而来，若不隔绝的话，恐怕永远也无法将之剥离干净。

这种事对如今的杨开来说，并不算困难。

少顷，空间法则所化的屏障已将圆球笼罩。

空间法则持续跌宕着，杨开神念涌动，朝那圆球罩去，寻觅薄弱可利用之处。

过得片刻，一道依附在圆球之上的虚空乱流被牵引而出，再被杨开引入外围，投入外间虚空夹缝之中。

万事开头难，有了第一次的经验，第二次再如此施为，杨开便感觉容易许多。

一连剥离了几十道虚空乱流，杨开扭头看着站在一旁百无聊赖的凰四娘，招呼道：“四娘别发呆啊，一起帮忙。”

三万年下来，也不知道这圆球汇聚了多少道虚空乱流，尽管许多乱流可能已经融为一体，也有的可能崩灭，但剩下的依然数量庞大，单靠他一人剥离的话，不知要花费多少工夫。

凰四娘狠狠地瞪他一眼：“老娘真是欠了你的。”

话虽这么说，可凰四娘动手起来也是毫不含糊，杨开只感觉到她那边传来极为浓郁的空间法则的波动，旋即素手轻轻挥动之下，便有一道乱流被牵引而出。

这速度，比自己快了不知多少倍。

杨开看的佩服至极，凤族毕竟还是凤族啊。

不但如此，凰四娘的速度越来越快，在经过短暂的熟悉之后，一双素手不断挥动间，十指连弹，空间法则跌宕之下，那依附在圆球上的虚空乱流追星赶月一般被牵引出来。

这明显是空间之道的一种玄妙运用。

杨开一边默默地剥离虚空乱流，一边正大光明地偷师，分出一部分心神关注着凰四娘，体味着其中的奥妙。

这种空间之道的运用手法极为深奥，若是空间法则修行不到家的人看了，定会糊里糊涂，不过杨开只花了半个时辰，便尽得精髓。

一时间，那奇特圆球面前，两人分立两旁，各自催动己身力量，对着面前的圆球一阵疯狂地抽丝剥茧。

随着依附在其上的虚空乱流的速度减少，巨大的圆球的体量也在缩减。

而无论是杨开还是凰四娘，剥离虚空乱流的速度也越来越快，直到各自达到了一个巅峰。

杨开默默地算了一下，按照眼下的速度，顶多只需要花费半年时间，就应该能将眼前这个圆球彻底剥离干净，到时候里面隐藏何物便能一目了然了。

很大可能是大衍的核心，毕竟这种鬼地方，也不会有别的东西遗失了。

不过只是月余左右，凰四娘便忽然停下了手上动作，望着杨开道：“我坚持不住了，不管你了。”

这般说着，身形一晃便直接朝杨开撞了过来。

身在半途，一阵七彩光芒变幻，分身重新变回那根尾翎，杨开连忙抓住。

也不知四娘能不能听到，杨开还是说了一声：“辛苦了。”

不过由此来看，这尾翎确实跟分身有些不同，最起码，分身不会这么快耗尽力量。

就是不知道凰四娘这分身还能不能再用，杨开估计是可以的。

随手将之收进自己的空间戒，反正四娘自己能突破空间戒的封锁之力，真要是想现身的时候自会主动现身。

没了四娘相助，杨开只能孤军作战，原本既定的半年时间，也因此延长差不多一倍。

杨开也不觉得枯燥，这种剥离虚空乱流的方式很是难得，正是对他自身空间之道修行的一种考验，如今他剥离乱流的速度已经到了一个极限，若是能突破这个极限，或许自己的空间之道也能有所精进。

接下来的日子，杨开不断地尝试着各种方法来剥离虚空乱流，倒也小有收获。

直到某一刻，他忽然停下手中动作，凝神朝那圆球内部感知过去。

这么长时间的抽丝剥茧，如今的圆球早已缩减很多，只有两人高了，而内部被隐藏的东西似乎也终于露出了一些端倪。

杨开隐隐从那圆球内部察觉到了一丝奇特的能量波动。

不敢确定，再仔细查探一番，确定是能量波动无疑。

杨开大喜过望，看样子自己的猜测没错，这圆球里面既有可能就是大衍的核心。

再不迟疑，继续抽丝剥茧。

随着外围的一道道乱流被剥离摒起，其中的隐藏也终于露出真容。

十多日后，杨开将最后一道乱流剥离了出去，定定地望着前方，一时无言。

面前之物并非是他想象中的大衍核心，而是一具遗骸，一具人族强者的遗骸。

死去已经不知多少年了，在那虚空乱流的冲刷之下，这遗骸身上满是伤痕，就连血肉都变得枯萎。

观这遗骸临死前的状态，神态应该还算安详。

不知对方活着的时候是几品开天，不过杨开隐隐从他的遗骸之中，感受到了空间力量的残留。

这种残留并非因为虚空乱流冲刷留下，而是这人本身拥有的。

换言之，这位活着的时候，应该修行了空间之道，只不过在杨开的感知下，对方的空间之道才刚刚入门。

若非如此，也不至于被困死在这虚空夹缝中，早就找到出路离开了。

而正是因为对方这遗骸中残留的细微的空间之道的痕迹，才会牵引四周的虚空乱流汇聚而来，逐渐形成那个圆球模样的东西。

望着面前遗骸，杨开似能回溯此人被困此地后的应对。

不管这人生前是几品开天，迷失在这虚空夹缝中就很难找到出路，想要离开，唯有寻找虚空乱流的规律。

无数年如一日的观望，虽然吃尽了苦头，但也终于让这位在空间之道上入了门，若有足够的时间让他修行下去，未必不能在空间之道上有所建树，继而脱困。

只可惜因为种种原因，这位前辈一身力量都几近干涸，没有补充的来源，再无力对抗虚空乱流的冲刷，最终老死此间。

又不知过了多少年，才终于等来杨开。

这情景与他之前想的不太一样，他本以为三万年前，在那危急关头，大衍关的将士会借助传送大阵将核心送往风云关，可如今看来，那一日并非单纯的送一个核心，而是有人携带核心逃亡。

没有什么大衍核心，不过杨开也不失望，因为换做他的话，真要是带着核心逃亡，也不会拿在手上。

必定是收在自己的小乾坤或者空间戒中。

此人已死，小乾坤注定也崩塌了，不管小乾坤中有什么，都会随之湮灭。

杨开将目光投向他右手上的空间戒，躬身一礼，这才上前一步，将那空间戒取下。

神念涌动，不出意外地发现，这枚空间戒所有的禁制都被提前抹消了，换言之，任何拿到这枚戒指的人，都可以轻松将其中的东西取出来。

禁制抹消，应该是这位前辈临死主动施为。

即便身处绝境，即便要身陨道消，他始终坚信着，终有一日，人族会找到他，将他隐藏的东西带回去。

所以空间戒的禁制不能留，因为一旦留下，就是给后来者制造麻烦，万一破解不力，空间戒毁灭的话，那里面的东西可就没了。

杨开神念涌动，查探空间戒。

偌大的空间中，空荡荡一片，没有任何恢复之物，这也是理所当然的事，被困此地无数年，想来这位前辈已经将所有能用的东西都用掉了。

空间戒中，只留下一枚身份铭牌，几样秘宝。

一株晶莹剔透，仿若白玉般的小树。

杨开眉头微皱，他没有从那白玉般的小树中感受到什么奇特的地方，这玩意看起来就像是一件观赏之物。

这是大衍核心？

可如果不是的话，那核心在哪？

没有去动那株小树，这地方毕竟不太安全，玉树若真是大衍核心，不适合在这里取出来。

杨开取出了那身份铭牌，观望片刻，微微一声叹息。

第五千三百三十三章 是核心

虽然过去了三万年，但人族各处关隘的铭牌并没有太大的变化，是以杨开一看这铭牌，便知其主人是一位七品开天。

因为这样的铭牌，他也有一份。

铭牌之中记录了对方的身份信息，只可惜时间太过久远，就连这些信息也变得残破不全，杨开只知道对方姓赵，中间一个衣字，最后一个字是什么，却怎么也分辨不出来。

何等可悲。

墨之战场中，古往今来战死不知多少先辈，他们唯一能留下的，便是英灵碑上的名字。

而这位赵姓前辈，或许连名字都没办法留下。

这是个极为糟糕的时代，三千世界的一代代英杰，赶赴墨之战场，血染寰宇。

这同样是一个极为精彩的时代，无论先辈们死伤多么惨重，后来者也依旧前仆后继。

没人不怕死，修行多年，总算有了开天境的修为，寿元大把，谁不想活的更久一些。

可总是需要有人慷慨赴死的，三千世界的安宁是一代代人用鲜血和生命铸就。

尽管九成九的人，都完全不知墨的存在！

再行一礼，杨开收好空间戒，将这位赵姓前辈的遗骸收敛，转身朝来处掠去。

寻找回路对他来说并不是什么难事，很快便找到了正确的方向，一路穿梭急掠。

数日后，大衍关，传送大阵处。

值守将士们聚精会神地盯着传送大阵，不但是他们，笑笑老祖也在此间。

杨开通过传送大阵去往风云关已经差不多有一年时间了，之前风云关那边传消息过来，将情况告知。

是以笑笑老祖也知道杨开此刻应该在虚空夹缝之中寻找大衍核心，只不过到底能不能找到，甚至说大衍核心是不是真的遗失在虚空夹缝中，都是未知之数。

如今大衍这边能做的，只有等待。

同时期望杨开的猜想成真，否则核心遗失，对远征也极为不利。

某一刻，传送大阵忽然嗡鸣起来，大阵纹路点亮，隐有一道门户呈现。

紧密观望的笑笑老祖眼帘顿时眯起，值守的将士们也急忙行动起来，定位传送来源的方向。

不过还不等他们定位清楚，那门户之中，便忽然有一双大手探出，大手之上，玄妙的力量涌动，狠狠往两边一扯。

还没彻底成型的门户，直接被撕开一道巨大的口子

下一瞬，杨开的身影从中跃出，长呼一口气。

虽说他精通空间法则，但长时间待在那虚空夹缝中也不是什么美妙的体验，那空寂的感觉很容易让人变得急躁。

察觉到老祖的气息，杨开连忙朝她行去。

“怎样？”笑笑老祖问道。

“有些收获。”

一边说着，杨开一边将之前取下来的空间戒递给老祖，同时将那赵姓前辈的遗骸取出。

老祖先是瞧了一眼遗骸，眸子微微一黯，这才查探空间戒里的东西。

少顷，长呼一口气。

见状，杨开低声道：“是核心？”

笑笑老祖颔首：“是核心。”

杨开顿时松了口气，他还真怕那玉树不是大衍核心，若不是的话，那这一趟可就白费功夫了。

“这是当日携核心离开大衍之人吗？”笑笑老祖又望着那遗骸问道。

杨开颔首：“不错。”

之前在虚空夹缝中，杨开还没仔细检查，如今将这具遗骸取出之后才发现，遗骸的后背上，有一道巨大的伤痕，深可见骨，即便过去了多年，也没有愈合的迹象。

可以想象，当年大衍关即将告破之时，这位赵姓先辈携大衍核心，踏上传送大阵，准备将核心送往风云关。

然而就在大阵运转的那一刹那，有墨族强者攻来，毁去传送大阵的同时，也将此人打成重伤。

传送中断，赵姓先辈迷失在虚空夹缝之中，不知苟延残喘了多少年，最终还是身陨道消。

临死之际，他做了最大的努力，将大衍核心放进空间戒，将空间戒的禁制抹除，留待后人。

可以说若是没有这位先辈的付出，今日杨开也没办法这么容易找回核心，这是间隔了三万年之久的托付。

“厚葬了吧。”笑笑老祖吩咐一声。

杨开点头道：“理当如此。”

核心找回，剩下的就无需杨开操心了，自有老祖主持，将核心安置进大衍关中，一道令谕传下，大衍关中立刻浮现出一道道八品开天的气息，朝大衍某处聚集。

……

每一处人族关隘都有两个极为特殊的地方。

一个是英灵碑，那里记载着一代代战死先辈的名字。

还有一个是陵园，那同样是与战死先辈们有关的地方。

每一次与墨族的交锋都极为激烈，许多先辈战死之时尸骨无存，只能在英灵碑上留下一个名号。

但总有许多战死的先辈们保留了尸身，为幸存者收敛，葬于陵园处。

对出征墨之战场的将士们来说，战死不是最好的结局，却是可以让人接受的结局。

没有哪个将士在进入墨之战场时不抱着必死之心。

一代代的努力付出，所有将士都坚信，终有一日墨族会被赶尽杀绝，墨之战场中的魑魅魍魉也将被彻底肃清。

大衍的陵园没有残留多少先辈遗骸，墨族占据大衍的这三万年来，英灵碑虽然完整地保留了下来，但陵园却是重建的。

之前的陵园已经被墨族毁掉了，先前墨族为了炼制那巨大的骸骨王主，不但在战场上收集人族强者死后的遗骸，便是陵园中埋葬的那些也没有放过，这才为大衍战区的墨族王主打造了一尊骸骨宝座。

如今这宝座早已被笑笑老祖拆了个干净，重新送回陵园之中。

一并送进陵园的，还有之前收复大衍时战死的将士们的遗骸。

即便如此，如今埋葬在陵园中的遗骸，也足有上万之数，更多的战死者什么都没有留下，只在英灵碑上刻下了自己曾经存在的印记。

陵园前，杨开静候着。

不多时，一道流光从远处掠来，落在杨开身前。

没有急着与杨开说什么，而是面对陵园恭敬地行了一礼，这才开口道：“有事？”

麻烦大师也是接到杨开的传讯，才急忙赶来的，只是他也搞不清楚，杨开怎会将会面的地点选在这个位置。

这地方，寻常时候是没有人来的，每一次过来，都意味着有战死者的遗骸需要安置。

战死者不需要缅怀，也不需要哀悼，幸存者只需努力修行，提升实力，斩杀更多的墨族，这才是对亡者最好的慰藉。

“认识这位前辈吗？”杨开说话间，将那位赵姓遗骸取出，放在面前。

麻烦大师一眼扫过，瞬间失神。

虽然因为常年处于虚空夹缝，肉身枯萎，基本已经看不出原来的样貌，但总还是有迹可循的。

当年大衍告急，大衍福地所有开天境奔赴战场支援，最终一战而亡，如果这位赵姓前辈是后续支援大衍的，麻烦大师应该是认识的。

这也是杨开传讯他过来的原因。

先辈已逝，若有可能的话，总得知道人家叫什么，英灵碑上应该有他的名字。

事实证明，麻烦大师果然是认得这位前辈的。

颤巍巍地伏地，对着遗骸恭敬地扣了三扣，麻烦大师这才徐徐起身，眼睛微微发红，低声道：“是我大衍的赵衣桓师叔！”

杨开微微颔首，对上了。

麻烦大师压制着心头的悸动，开口问道：“哪里找回来的？”

杨开叹息一声：“大衍通往风云关的虚空夹缝中，大衍关破之时，这位前辈带着核心准备逃亡风云关，只可惜被墨族毁了传送大阵，迷失在了半途。”

麻烦大师了然。

大衍核心遗失之事，只有极少数人知道，麻烦大师是其中之一。

因为笑笑老祖那边也在做两手准备，一面不断地去骚扰墨族王主找他讨要核心，一面也在让关内的几位炼器大宗师研究，看能不能炼制一个替代物。

只可惜这些年下来，便是以麻烦大师等人的炼器造诣，也进展缓慢。

每一座人族关隘的核心都是上古遗物，倒不是说那个时代的人炼器水平比如今要高，只是那个年代的炼器师们，肯定也是花了很长时间才炼制出一个个核心，如今让麻烦大师等人炼制替代物，所欠缺的就是时间。

“如此说来，核心也找到了？”麻烦大师忽然有所意识。

杨开点头。

“怪不得……”

怪不得方才关内诸多八品气息显露，齐聚某处，原来是核心找回来了，显然是笑笑老祖要借那些八品开天的力量，安置核心。

不去想核心的事，宗门长辈的遗骸寻回，麻烦大师也是当仁不让，与杨开一起将之安置在陵园之中。

说起来，这位赵衣桓师叔他并不是太熟悉，大衍落幕的那个年代，麻烦大师才刚入门没多久，年纪也不算太大，虽得师尊看重，可也接触不到太多的强者，顶多算是见过这位赵师叔几面。

尤记得，那一日大衍开天境尽出，这位赵师叔与许多师叔师祖一样，临行之前留念地回头望了一眼大衍山门，随后一去不回。

再见时，已经阴阳两隔。

赵师叔还有遗骸寻回，他的师尊，还有许多已入开天境的师兄师姐，却早已尸骨无存。

第五千三百三十四章 开始了

将那赵衣桓前辈的遗骸葬下，麻烦大师又亲自前往英灵碑前，以神念刻下他的名字。

杨开一路陪同。

遗骸是他带回来的，做事自然要有始有终。

望着那英灵碑上密密麻麻的一个个名字，杨开的心情沉重。

他入墨之战场时间不算长，寥寥数百年光阴而已，然而即便如此，也见证了无数生死离别。

攻打墨族王城那一战，祁泰初可以说是死在他眼皮子底下！

纵然身负空间法则，纵然实力无敌于同阶，在那样混乱的战场上，他也没办法救下祁泰初的性命。

这是他在墨之战场上最大的遗憾。

这样的事情，他不想再经历了。

所以才要变的更强！

愿英灵碑上再没有新的名字，愿所有远征的将士都能安然归来，杨开默默祈愿。

一声嗡鸣忽然自大衍关某处传来，紧接着整个关隘都剧烈震动起来，杨开一时间竟有些立足不稳。

四面八方，一道道身影更是急忙升空，查探四方。

无形的震荡迅速以某个源点为中心朝四周扩散开来。

杨开神色凛然，扭头朝一旁的麻烦大师望去。

麻烦大师沉声道：“核心激活了。”

杨开这才反应过来到底发生了什么，方才那一瞬间，他还以为有墨族强者来攻关，心想这种时候墨族居然还会来找死？

原来竟是他带回来的核心被激活了。

而激活了核心的大衍关，与往日也截然不同。

如果说往日的大衍是一座死物的话，那么如今的大衍给杨开的感觉便是活了过来，仿佛化作了一尊狰狞巨兽。

而这尊巨兽此刻正饥饿难耐，墨族的死亡便是它最好的口粮。

震动来的快，去的也快，短短不过几息功夫，大衍便又重回平静。

就仿佛一头沉睡的巨龙，忽然从自己的龙穴中探出头颅，巡视一圈又缩了回去。

所有人都感觉到，大衍关变得不一样了。

“远征快了，早做准备。”麻烦大师叮嘱一声，闪身朝震动来源处掠去。对大衍核心，他也是无比好奇的，自然是要去观摩一番，若是哪一日核心受损，也是需要他这样的炼器大宗师来修补。

望着他离去的身影，杨开心神激荡。

远征，终于要来了！

人族这边到底能不能毕其功于一役，就看这一次远征的战果了，如果真的能将墨之战场的墨族肃清干净，那日后三千世界再无忧患，那一代代的精锐人才也不必再背井离乡，远赴战场。

杨开身形晃动，空间法则跌宕之下，消失在原地。

远征这个概念并不是近代出现的，在很久很久之前，人族就有远征的想法了，只可惜因为种种原因，这个想法成了空中楼阁，无法付诸行动。

最起码的一点，墨之力的侵蚀没办法解决。

固守关隘，对抗墨族的攻关，人族这无数年来经验丰富。可若是主动出击，变数就太大了，谁也不敢保证远征就一定会顺利，一旦进展不如预想那般，极有可能会导致整个墨之战场的阵线崩溃，到那时候，便是龙凤镇守的不回关，也休想抵挡墨族的大举入侵，三千世界危矣。

直到杨开出现在墨之战场中，远征才逐渐被提上日程。

他仿佛就是为了人族的反攻而出现的。

让无数代人族高层头疼不已的墨之力，在他到来之后轻松解决，无论是净化之光还是后续研发出来的驱墨丹，都已成为人族对抗墨之力侵蚀的方法，双管齐下之下，这数百年来，再没有一个人族将士被墨化。

不但如此，还有许多出现在战场的墨徒被生擒，然后救了回来。

解决了墨之力的难题，人族所要考虑的便是资源了。

战争打的就是资源，武者疗伤需要资源，修行需要资源，便是那一座座法阵的布置，秘宝的炼制，哪一样不需要资源。

墨之战场的资源丰盛无比，那一座座死寂的乾坤之中，皆都蕴藏着庞大的资源。

可是以往人族根本难以开采，只能在每一次大战胜利后，在关隘力量能够辐射的极限范围内，开采一些资源出来，顶多数十年时间就要退回关隘，因为墨族下一次大举进攻很快来临。

人族需要的资源，很大一部分来自三千世界的输送和供给。

所以以前的墨之战场中，人族一处处关隘基本上都是节衣缩食，每一份资源都来之不易，每一枚开天丹都珍贵无比。

不来墨之战场的人是很难想象的，这么一群上品开天层出不穷的地方，日子竟会过的这么艰辛。

如今这个问题也解决了。

虚空阴阳镜的扩散，让每一处关隘开采资源都变得极为方便快捷，这一件神奇的秘宝，仿佛就是专门为墨之战场而炼制的。

收复大衍之战中，项山号令随军的炼器师一举炼制了数万傀儡，只为吸引大衍关墨族的注意，耗费的资源极为庞大。

这种事在以前想都不敢想。

墨之力，资源的问题都得到解决，剩下的就是实力的对比了。

大军数量上，墨族占据了先天性的优势，人族每一处关隘才寥寥数万人而已，但对应的战区中，墨族大军是以数百万来计算的，尽管墨族实力普遍较低，可其中也不乏领主域主级的存在。

若是没有足够的实力，远征也不过是空谈。

领主也就罢了，域主可不是那么好杀的。

破邪神矛应运而生！

这件杀器终将在远征之战中发挥至关重要的作用，为了隐藏这一利器，收复大衍之战的时候，大衍军损伤再如何惨重，也没人生出动用破邪神矛的念头。

因为一旦动用，消息就会很快传到各处战区，墨族就会有所警惕，到时候，其他战区的破邪神矛能发挥的作用就极为有限了。

这是人族苦心积虑隐藏的一道杀手锏，必能给墨族强者一个巨大的惊喜。

破邪神矛的诞生与杨开同样脱不开关系。

此物虽是由麻烦大师炼制而成，可每一件破邪神矛，都是由杨开亲自封印了净化之光。

如此种种，远征几乎是因为一人之力而被推动，从设想变成了现实。

人族的九品至尊们就怎会不重视杨开？才会付出一些代价，与不回关的龙族达成协议，送他前往不回关精纯龙族血脉。

纵是同阶无敌，七品开天的实力依然不够，古龙之身才有资格在战场上保全自身。

不过杨开至今也不知人族的九品们，到底为他付出了什么代价才取得一个入龙潭修行的资格。

笑笑老祖没说，他也没去问。

没有意义，在战场上斩杀更多的墨族强者，才是对九品至尊们最好的回报。

……

杨开又一次开始往破邪神矛中封印净化之光。

之前他已经封印了很多，然而这些年下来又积攒了不少，如今远征在即，这种对付墨族强者的大杀器自然是越多越好。

几乎每一处人族关隘的炼器师们，都在呕心沥血地炼制此物，然后送往大衍关。

杨开这边封印了净化之光后，再发还回去。

这边忙碌不休，大衍关众多将士也没闲着，如今整个大衍外围，积攒了大量乾坤，数万将士不眠不休地开采物资。

大战若起，这种好日子就到头了，自然要趁着眼下多积累一些，以备战时之需。

时间流逝。

倏忽间，自杨开从不回关返回，已有一年。

大衍关外，一座乾坤上，晨曦众人正在忙碌，杨开也在其中。

自两月之前，积攒的破邪神矛便被他处理干净，也没闲着，跑来这边帮忙。

后续再有破邪神矛送来的话，待积攒到一定数量，他自会再出手封印净化之光。

忽有一道惊天气息自大衍关中升起，即便远隔了数十万里，那气息也依旧恢宏。

那是老祖的气息。

忙碌的众人皆都停下手上动作，扭头朝大衍关方向望去。

那边，笑笑老祖的声音清楚地传来：“大衍四军，关内集合！”

话落之后，那气息便消散不见，如从未出现过一般。

杨开扭头望了一眼身边的沈敖，神色微动。

沈敖长呼一口气：“开始了！”

杨开微微颔首，开始了！

终于开始了！

“走！”杨开招呼一声，领着众人朝大衍掠去。

虚空中，一支支正在外面开采乾坤的队伍，也都如游鸟归巢一般，朝大衍汇聚而去。

前后不过半个时辰功夫，那中央广场之上，英灵碑下，大衍数万将士齐聚。

人虽多，却是鸦雀无声，唯有气势惊天。

正前方，笑笑老祖一身素衣居中，左手边东军军团长项山，西军军团长柳芷萍，右手边，南军军团长欧阳烈，北军军团长米经纶。

再后方，便是那一位位八品总镇，多达七十四人。

原本只有七十三，徐灵公两百年前晋升八品，便多了一位。

人数看似不少，但要知道大衍军初建之时，四军六万人马，八品一百二十位左右。

为了收复大衍，便是八品都战死数十之多，八品之下的大衍将士，更是锐减将近一半。

这三万年间，除了当日大衍被攻破时，就属收复之战陨落的人数最多，最为惨烈了。

第五千三百三十五章 尽斥候之责

与墨族的争斗从来都是凶险万分的，这种牵扯到种族的战争，没有不死人的道理。

最前方，笑笑老祖清脆的声音响起：“三百六十多年前，大衍东西军于风云关创建，南北军于青虚关创建，两路大军齐头并进，奔赴大衍战区，先后耗时百五十年，终于收复大衍，收复之战，两路大军皆损失惨重，不过……所有的牺牲都是值得的。”

“大衍收复，意味着人族的防线再没有漏洞！而收复大衍不是我们的最终目标，只是一个起点！或许很多人这些年都听说过远征，也在期待着远征，今天，大衍准备好了，人族其他一百多处关隘也都准备好了。”

“墨族祸乱墨之战场不知多少岁月，这无数年来，人族一处处关隘，一处处战区，永远处于被动防御的状态，虽付出巨大，牺牲无数，然始终只能固守关隘，无力主动出击，非不愿，实不能！”

“防守永远解决不了问题，一代代先辈将问题留给了后辈，而今，到了我们这一代，难道我们也要将问题留给下一代，下下代去解决？没人忍心看着自己的子孙后代在墨之战场上与墨族厮杀，永远看不到胜利的希望。”

“先辈们不想，他们已经做了自己最大的努力，没有他们的坚持和付出，今日也没有我等在这次大放厥词！”

“所以必须要远征！我们也有了远征的资本！”

“诸位生在一个好时代，因为这个时代是可以完全解决墨族的时代，诸位将见证这一场自古至今，绵延了无数年的战争的终结，而你们每一个人，都将在其中起到至关重要的作用。”

“此一去，踏碎王城，屠尽敌寇，杀他一个片甲不留！”

笑笑老祖的声音逐渐高亢，纤瘦的身躯风采肆意飞扬。

“杀！”站在他身后的项山沉声低喝。

“杀！”八品总镇们齐声高呼。

“杀！”

“杀！”

“杀！”

数万将士声震寰宇，整个大衍都被肃杀的氛围笼罩，每个将士都感觉浑身热血沸腾，恨不得现在便找几个墨族来搞死。

笑笑老祖抬手，杀声瞬间停息，目光扫过全军，轻声道：“死人是见证不了胜利的，所以，活下来，活下来才能看清墨族的末路！”

言罢，躬身对着数万将士一拜。

身后数十八品总镇们，同样行了一礼。

这一拜，拜的是数万将士这无数年来的付出，拜的是接下来的远征的嘱托和希望。

数万人回礼！

笑笑老祖起身，娇喝声响彻整个关隘：“诸位早做准备，远征……开始了！”

身形一晃，消失不见。

众八品也迅速散去。

虽然笑笑老祖说今日便开始远征，但大衍关距离墨族王城路途遥远，赶路也是需要时间的。

当日大衍东西军从王城那边撤离，返回大衍关，可是足足花了一年功夫。

杨开正要移步，耳畔便忽然传来一道声音，扭头望去，冲那边微微颔首。

吩咐晨曦众人自行离去，杨开迈步朝东军军府司行去。

方才给他传音的，乃是项山。

不止他，还有其他几人。

老龟队队长柴方，玄风队队长马高，雪狼队队长姚康成。

算上杨开的晨曦，整个大衍如今拥有四支精锐小队，每一支队伍都有远远超出其他小队的战力。

其中老龟队与晨曦一样，是从碧落关那边征调过来的，玄风队与雪狼队来自另外两处关隘。

不过不管来自哪里，被编入大衍军之后，便是大衍军的人了。

杨开与这两支队伍也有过合作，当日大衍东西军直扑墨族后方的时候，他曾奉项山之命前往大衍关方向，寻找南北军的踪迹，完成任务后并没有立刻离去，而是参与了一场南北军狙击大衍墨族的大战。

那一战中，他领着这两支精锐小队在战场之中杀的几进几出，切割战场。

那一战，他多次催动金乌铸日，以这道神通法相开道，杀灭墨族无数。

马高和姚康成对他可是佩服至极，他们也是老牌七品，否则也做不了精锐小队的队长。

但扪心自问，在墨之战场厮杀这么多年，还从未见过如杨开这样凶悍的七品开天。

这些年来，杨开虽很少露面，但多少与这两位也有些交流，所以不算陌生。

此刻数万将士都已散去，远征既然已经开始，那自然是要做好与墨族争斗的准备。

唯有他们四个，朝东军军府司行去。

彼此你看看我，我看看你，柴方咧嘴一笑：“三位，你们猜项大头找咱们过去做什么？”

杨开嘴角顿时一抽。

马高与姚康成更是把柴方惊为天人……

虽说项大头和米大头这两个称号自老祖那边开始，已经在大衍关流传开来，但大家都是私底下里喊喊，如柴方这样明目张胆地喊出来的，还真没几个。

老祖觉得项山与米经纶一样，都是那种思维浩瀚如海之人，所以定然头大如斗。

可是老祖能喊，欧阳烈能喊，他们这些七品岂能喊。

这要是被项山给听到了，肯定没什么好下场。

柴方却不当回事：“大头大头，这是老祖对那两位的赞誉，便是被听了又有什么关系？”

话音方落，东军军府司那边便忽然浮现一只青濛濛的大手，一把朝柴方抓了过来。

柴方大惊，正要躲闪，然却有无形之力将之禁锢，那大手一把将他抓住，狠狠丢出，伴随着柴方的惊叫声，眨眼不见踪影。

杨开三人默默地瞧了一眼，不动声色。

当没看到！

马高道：“柴兄倒是问了个好问题，上面这次召集咱们做什么？杨兄，可有什么消息？”

整个大衍关，莫说七品，便是八品，也没人能如杨开这般时常与老祖接触，所以若有什么消息的话，马高觉得杨开应该能知晓一二。

杨开摇头道：“没听到什么消息，不过既然召集的是我们四人，那肯定是有需要精锐小队出力的地方。我猜，不外乎是刺探情报，打探消息，做做斥候之类的事。”

姚康成闻言颔首：“言之在理，我之前听一位师叔说，如今大衍核心已经找回，大衍关可以御驶出击，不过想要御驶这般庞大的行宫秘宝，单是老祖一人也力有不逮，所以需要最起码六十位八品，轮班相助。”

“六十位！”马高一脸讶然，“如今大衍关内八品总共七十四人，这一下去掉六十位，那岂不是说能够行动的八品开天，只有十四人？”

“正是。”姚康成点点头，“十四位八品开天恐怕需要镇守不回关，以防不测，那么斥候之责便要落到我等身上了，杨兄的猜测应该没错。”

杨开却想到另外一个问题：“大衍关这边远征需要老祖与六十位八品一起合力御驶，其他关隘岂不是也一样？如此说来，在远征途中，人族的大多数关隘实力都要大减，若是碰到墨族大军来袭，必定手忙脚乱。”

大衍关如今剩下七十四位八品，那是因为创建之时汇聚了一百二十位，虽战死不少，可活下来的，却比一般的关隘都要多。

大多数关隘，八品开天有没有六十之数都尤未可知，御驶关隘若真需要这么多强者联手的话，那在关隘行进之时，这些八品是无法轻易出手的。

就比如说杨开最熟悉的碧落关，八品开天原本差不多六十之数，不过抽调了项山和其他几位八品之后，肯定已经不足这个数目了。

对项山召集他们四位精锐小队队长的原因，他原本不过随口一猜，可如今看来，还真有可能是这样的。

八品轻易无法出动，但远征路上总是需要有斥候先行刺探情报，这种事，落在精锐小队身上正合适。

任何时候，大军行进都是需要斥候的，便是当年大衍东西军携胜从墨族王城那边撤离，也有斥候先行开道。

更不要说这一趟是人族的远征。

说话间，几人来到了东军军府司。

守在门口的是老熟人，项山的副官李星，见几人到来，含笑道：“军团长在等诸位，请进吧。”

也不需要通报什么了。

须臾，军府司内，杨开等人见得负手而立的项山，值此之时，项山面前悬浮着一个乾坤图，神念涌动，似在研究着什么。

杨开等人也不打扰。

静候了片刻，项山才收起那乾坤图，随手放在桌上，开口道：“你们几个猜的没错，叫你们过来，便是要你们先行一步，尽斥候之责。”

三人皆都眼角一抽。

您这是有多闲啊，半道上说的话你也听到了，这是偷听吧？

怪不得柴方一声项大头，便被丢出大衍关了。

“大衍这边，老祖与诸多八品要合力催动核心，御驶关隘前行，分身乏术，关内如今能够自由活动的八品数量不多，他们都具有各自的职责，轻易无法出动，思来想去，还是你们几个小队最适合去刺探沿路军情。”

杨开等人颔首，抱拳道：“还请大人示下，我等具体要如何做。”

……

《天道图书馆》后，横扫天下的《拯救全球》正在火热更新，冲榜中，兄弟姐妹们请去留个爪印

第五千三百三十六章 大衍出证

项山道：“此番大衍远征，目标在王城，在王主！之前收复大衍之战中，墨族那边死伤惨重，墨族王主更是重伤不愈，如今墨族那边的力量基本都龟缩在王城附近，不过因为老祖这些年的动作，墨族王城那边也是防范严密，稍有风吹草动都可能会惊动墨族大军。”

“此番远征，人族这边胜算不小，所要考虑的，无非是如何以最小的损失达成覆灭墨族的目的，这就需要打墨族一个出其不意。”

“你们要做的很简单，先大军一步出发，刺探前方情报，若遇墨族，能不交手尽量不交手，若交手，务必赶尽杀绝，绝不能让墨族先行打探到大衍军这边的动向。”

远征之下，大衍关主动出击，如此巨大关隘很容易会被发现，这可不是一艘两艘的战舰，能够借助阵法或者什么秘宝来遮掩行踪，大衍出击，那是浩荡之威，墨族极有可能在很远的位置就有所察觉，一旦发现了大衍关这边的情况，墨族那边就会提前有所应对，到时候大衍军就失去了突袭的优势。

所以才需要杨开等人先行一步，一是刺探军情，二是剪除墨族可能存在的耳目。

“安全方面也不用太过担心，虽说老祖这些年的动作让墨族防范严密，但也是因为老祖时不时地便去滋扰一番，如今墨族那些域主，皆都不敢轻易出动，在王城外巡游的墨族，顶多也就是领主带队，以你们几支小队的力量，应付起来不算困难。”

三人闻言，皆都颔首。

墨族域主们现在也不敢露面，没办法，谁也不知道老祖这边什么时候会过去，真要是露面被老祖撞上了，死了也是白死，所以墨族虽然有许多队伍游弋在王城外围，查探王城附近的情况，但并没有域主级的强者坐镇。

没有域主，四支精锐小队的安全便有足够的保障。

说话间，项山忽然抬头，朝门外瞧了一眼，轻哼道：“滚进来！”

门外柴方探出一个脑袋，鼻青脸肿，看起来凄惨无比，陪着笑挪了进来，扭捏一礼：“见过大人。”

项山没理他，望着杨开道：“你那空灵珠很有用，你们几支小队可以借助空灵珠传递讯息，若有危险，也可以迅速赶往支援。”

“是！”杨开应了一声。

自上次得知老祖能迅速赶往王城是借助了空灵珠之后，项山便让杨开抽空炼制了很多，这东西需要的材料并不太珍稀，只是炼制的要求太高，非如杨开这般精通空间法则者根本无法炼制，与炼器造诣倒是无关。

“此去王城，路途不近，最近半年时间你们各自修养，半年之后再出发。”

杨开等人皆都颔首。

想了想，杨开道：“大人，之前听老祖言，远征之事，各处关隘皆已出动，是提前商量好的吗？”

项山回道：“自然，想要彻底解决墨族，所有战区都得联动起来，只解决一两处是没有用的。”

墨族是墨巢孕育而出，比较人族而言，繁衍能力太强了，但凡有一两座王级墨巢遗留，墨族便有机会死灰复燃。

想要彻底解决墨族，非得所有战区一起行动，将所有王级墨巢拿下。

每一处战区的人族关隘距离墨族王城都不一样，有远有近，实力对比也不同，所以远征的难度也不一样。

如大衍关这边，此次远征的胜利已是铁板钉钉，重伤不愈的墨族王主根本不可能是笑笑老祖的对手，就算借助了墨巢之力，那也只是在负隅顽抗。

没有王主这个掣肘，那些域主领主们虽然数量不少，可人族这边有破邪神矛。

这玩意注定要在后续的战争中大放异彩。

然而有的战区，墨族力量损失并不算严重，那注定会是一场场硬仗。

这一次远征，或许会死很多人，但如果眼下的死亡能换来永久的安宁，相信每一个人族将士都愿意付出自己的性命。

项山又与四人叮嘱了一些细节，这才让他们离去。

走出军府司没多久，四人便感觉大衍深处一阵嗡鸣声传来，大衍关再一次地动山摇。

紧接着，大衍关内，暗藏深处的诸多法阵运转，能量宣泄。

亘古不动无数年的关隘，仿佛被一股无形的力量推动着，徐徐朝前方移动起来。

杨开等人扭头对视一眼，皆都看出了彼此眼中的振奋。

大衍关动，远征正式开始了。

互相道别，各自返回自家的驻所。

庄园之中，杨开归来，召集了晨曦众人，告知他们半年后的行动计划，众人皆都摩拳擦掌。

自两百多年前从墨族王城撤离至今，便再没与墨族交手过，这段时间，物资供给充裕，晨曦每个人的实力都有所长进，许多五品都陆续重回六品之境，自是迫不及待想与墨族大战一场。

只可惜这些年来，他们一直忙着整顿大衍关的种种布置，大衍关整顿好了之后便又在外面开采资源，根本没有与墨族交手的机会。

不能斩杀墨族，单纯的提升实力又有何意义。

如今，这个机会来了。

各人散去，修养调息。

杨开扭头朝某处密室望去，微微皱眉。

那密室中，冯英闭关已有两百年了，至今没有出关，也不知是个什么情况。

当年杨开在晨曦驻所中熬煮风云关老祖赐下的牛肉，徐灵公恰逢其会过来喝了一碗肉汤，听闻那是老祖赐物，竟忽有所得，借此破关，一举晋升八品。

虽说那肉汤不过是普通的肉汤，根本就没有什么特别的效果。

但徐灵公先入为主，觉得那肉汤大有玄机，未尝就不是自己的机缘。

观摩徐灵公突破八品的时候，冯英也有所收获，就此闭关，如今已有两百年，一直没有动静。

这也是最近杨开比较烦闷的事情。

来到这墨之战场，杨开第一个认识的是蒙奇，不过蒙奇为了守住那虚空甬道的秘密，自陨而亡。

冯英是他遇到的第二人，正是在冯英的协助下，他才能集结一批被净化的墨徒，从墨族腹地杀回碧落关。

之后晨曦创建，冯英也一直与他并肩作战，同生共死。

对她这次闭关，杨开还是很期待的，也希望她能一切顺利。

然而如今看来，冯英的闭关似乎没有那么顺风顺水，否则不至于两百年没有动静。

这种事，外人根本帮不上忙，一切只能看她自己的造化。

望着密室那边，杨开轻叹一声：“师姐，远征开始了，你再不出关的话恐怕就要错过了。”

……

每一个新踏入墨之战场的将士，都知道那一座座关隘是巨型的行宫秘宝，但古往今来，这一座座行宫秘宝只是充当着最坚固的防御之盾，从未有御驶过的先例。

而今日此时，大衍关数万将士见证了这一激动人心的壮举。

不但大衍关，整个浩瀚的墨之战场上，一百多处人族关隘，几乎是在同一时间开始远征。

如此巨大的行宫秘宝想要御驶可不是简单的事，最起码也要有一座老祖级的九品开天坐镇核心处，另有三十位八品开天合力相助，如此才能让关隘动起来。

还需要三十位八品待命轮值。

初始速度并不快，几乎可以说是慢如龟爬，然而随着时间流逝，距离的推移，大衍关的速度慢慢开始提升。

待到一月之后，已有道源境全力赶路的速度。

又一月，已堪比帝尊。

再一月，比起下品开天的速度也丝毫不逊。

如此庞然大物，沿路所过，几乎可以说是摧枯拉朽，前方不管是浮陆挡道，还是乾坤拦路，皆都一撞而过。

数月之后，大衍关的速度已提升到极限，堪堪能与之前大衍东西军从王城撤离的速度相比。

换言之，以这样的速度奔赴墨族王城的话，还需要最起码大半年时间。

没有遇到一个墨族，正如项山所言，大衍战区的墨族已经被打怕了，如今基本上所有的墨族都聚集在王城附近。

而当大衍关的速度真正提升起来之后，老祖那边的才省力许多，不用无时无刻催动自身力量，控制大衍核心。

大衍数万将士也没闲着，许多挡在大衍关前方的乾坤都被撞碎了，隐藏在其中的资源可不能浪费，在项山的号令下，将士们纷纷离开大衍，收集那些乾坤中的资源。

待到收集完毕之后，只需催动乾坤诀，便可返回大衍关中，并不妨碍什么。

如此一路行进，一路收集，倒也得了不少物资。

并非项山持家有方，实在是所有人都低估了御驶大衍的消耗，这数百年来大衍关积攒了海量的资源，但真的将关隘御驶起来大家才发现，对资源的消耗太严重了。

如今有机会多收集一些，自然不能错过，否则真等打到墨族王城门口，想收集也没功夫了。

如此半年之后。

大衍关东门处，四支精锐小队齐聚，总共两百位开天境，其中七品开天多达将近四十，占比两成。

这是个很恐怖的比例，也是精锐小队的底气所在。

人虽不少，却无人交谈，皆都在默默等待。

第五千三百四十二章 交给你了

大衍到来还有半月左右，所以还算有些时间，杨开倒也不急着对那邻近的两座墨巢下手。

他更好奇的是，墨族构筑的这墨之力的防线，是不是真如他们之前所想的那样，有示警的效果。

墨巢如今在他们手上，想要验证不是难事。

也不耽搁，杨开很快便来到那墨池所在的腔室之中，敞开自身小乾坤的门户，任由墨巢吞噬小乾坤的天地伟力，以此为桥梁，勾连墨巢。

初始还没什么异常，不过当杨开沉浸心神，仔细感知之时，赫然发现自身思维仿佛扩散开来，不但墨巢成了自身的一部分，就连周边虚空也成了自己的一部分。

而思维能够扩散的区域，便是墨巢衍生的墨之力笼罩的区域，距离越远，感知越是模糊。

不过若有异物闯入的话，还是能够察觉到的。

果然，这墨之力构筑的防线，确实有示警之效。这也是破晓之前两次闯入不同的墨巢笼罩范围，对方迅速派人前来查探的原因。

大衍关那边虽然夺下了一座域主级墨巢，这些年来也对墨巢做了很多研究，但还真不知道墨巢有这样的作用。

倒不是研究墨巢的人马虎大意，只是人族手上那座墨巢，所有能量都被用来孵化子巢了，谁还没事衍生墨之力，对人族来说，墨之力可不是什么好东西。

就连杨开小乾坤中的那一座领主级墨巢，也是只孵化墨族，没有衍生墨之力。

如此，自然就没发现墨巢的这个功效。

又细细感知片刻，确定没有什么遗漏，杨开这才放下心来。

如今来看，墨族构筑的这个防线，一是有示警之用，一旦有人族闯入，他们就会第一时间知晓，二来，应该也是给墨族本身创造更好的作战环境。

那一座座领主级墨巢这些年来不断催生墨之力，将王城附近的空域笼罩包裹，人族武者进入此地作战势必要束手束脚。

这也是墨族的自保之策。

相应地，如果墨巢的示警之效只有这点程度的话，那他之前的计划就是行得通的，将这附近相邻的几座墨巢拿下，那么墨族的防线就会出现漏洞，到时候大衍关完全可以从这个漏洞处闯进墨族防线内，直攻王城。

墨族恐怕也想不到，人族的关隘是可以远征的！

这无数年来，人族的关隘亘古永存一地，固然坚固，却也只有防守之效，从未有人族利用关隘进攻过。

如今主动攻袭，必定可以打墨族一个出其不意，而且有大衍关作为屏障和后盾，墨之力对人族将士的影响就很小了，真要是承受不住墨之力的侵蚀，将士们完全可以返回大衍修整。

不像之前，只能借助一艘艘战舰。

战舰有被打爆的风险，可墨族想要打爆大衍关……难度不是一般的大。

急促的脚步声从外传来，杨开收回心神，扭头望去。

沈敖急急走了进来，一脸凝重地望着杨开：“队长，白羿说有墨族过来了。”

“多少？”杨开凝声问道。

这可真够意外的，自己这边才刚打下墨巢，怎么就有墨族过来了，是附近墨巢察觉到方才的动静，所以过来查探吗？

不过也不应该，方才晨曦众人动手迅速，都极力压制力量的波动，相邻的墨巢距离这边不近，彼此之间又有大量的墨之力在涌动干扰，按道理来说，附近的墨巢是不可能有所察觉的。

“不知。”沈敖摇头。

杨开已匆匆朝外行去，很快来到外间。

晨曦几位七品皆在，个个都收敛气息，躲在墨巢入口处。

见他到来，白羿冲他招手，伸手一指某个方向。

杨开凝神望去，灭世魔眼之下，果然见到有墨族正朝这边飞掠而来。

孤身一个！

在这种动辄以小队为单位行动的地方，孤单单一个墨族如此行事，倒是有些奇怪。

观其威势，应该是一位领主级的墨族，而且看对方的路线，目标很是明确，正是对着这边的墨巢而来。

麻烦！

本想着赶紧去解决了邻近的两座墨巢，为大衍来袭做准备，谁知居然还有如此变故。不过既然送上门来了，那就只能杀了了事。

墨巢这边是有极大破绽的，这边墨族已经被杀的干干净净，入口处根本无人守护，对方若是稍微起疑的话，极有可能会发现什么。

不过如今晨曦这边也没什么好办法应对，总不能让沈敖等人伪装，彼此气息差距太大，而且体型也不符合。

墨族那边有许多类人型，体型倒是跟人族差不多，可更多的都生的高大威猛，奇形怪状。

众人皆都屏气凝神。

那墨族领主迅速朝这边接近过来。

让所有人都长呼一口气的是，对方似乎也没想到墨巢这边会被人族拿下，一路行来，没有半点生疑。

很快到了墨巢前，那领主打量了一眼，忽觉有些奇怪，张口道：“伯高领主，此间为何没有无人值守？你麾下族人去了何处？”

杨开神色动了动，意识到之前被他干掉的那个领主唤作伯高。

而且来人似乎与之认识。

他如今倒是有些好奇对方的来意了。

心念一动，杨开沙哑着嗓音回道：“防线频繁被触动，这边的人手都前去查探了，领主大人正心神勾连墨巢，多有不便，这位大人先入内一叙。”

他没办法伪装伯高的声音，只能随便装个伯高的手下了。

想来对方也不至于听出什么。

“嗯。”对方果然没有起疑，迈步便要往墨巢内行来。

然而一步踏出之时，对方身形却是爆退开来。

杨开咬牙骂了一声，这领主够奸诈。

或许他之前真的没有发现什么，但自己回话肯定是哪里出了纰漏，又或者这边的情况让他警觉起来，佯装前行，实则退走。

这一下倒是搞了杨开一个措手不及。

好在他反应也是极快，空间法则催动之下，身形一晃便朝对方扑了过去。

下一瞬，那欲要退走的领主便身形一僵，杨开已一拳轰在他脑袋上，天地伟力宣泄，打的对方头晕目眩。

这还没完，杨开死死禁锢住对方，一阵狂轰滥炸。

那领主只感觉憋屈无比，好歹也是领主级的强者，如今竟被人打的毫无还手之力，每每提起一些力量，都在对方的狂轰下溃散开来。

没片刻功夫，便口喷墨血，神色萎靡。

杨开一把抓住他，身形一闪，返回墨巢之中，丢死鱼一般将他丢在地上。

沈敖和宁奇志对视一眼，暗暗咋舌。

队长的实力愈发强大了。

同阶之下，他们想要击杀一个领主不是容易的事，更不要说生擒了，但对方在队长手下，几如孩童一般，毫无反抗之力。

虽然震撼，手上却没闲着，一道道封禁打出去，隔绝墨巢内外。

足足十几息后，那如烂肉一般的墨族领主才缓过神来，摇晃着头颅，睁开眼帘，一眼便看到数位人族强者对他虎视眈眈。

这领主大惊失色。

杨开把手在虚空一招，苍龙枪祭出，枪尖戳在对方的眼眶前，倨傲道：“想死想活？”

那领主动也不敢动，感受到苍龙枪的锋锐，闭嘴不言。

“想活就乖乖听话，说不定可以留你一命！”

那领主神色几度变幻，忽然咬牙道：“你休想从我这问出什么。”

他也意识到，对方留他性命肯定不安什么好心，无非就是想从他这里打探一些情报。

然而人墨不两立，他纵然惜命将情报告知又能怎样，到时候还是免不了一个死字！

还不如求个痛快。

这般说着，一身墨之力涌动，喉咙里发出低吼，便要朝杨开扑去。

杨开一枪将他钉在地上，墨血长流，冷笑连连：“想死？可没那么容易。”

扭头爆喝：“血鸦！”

血鸦应声出现在甲板上，居高临下地俯瞰着。

“交给你了！务必问出点什么。”杨开说话间，长枪一挑，将那领主朝血鸦抛去。

血鸦眼前一亮，身形骤然化作一片血雾，翻滚蠕动着，朝那领主包裹过去。

视死如归的墨族领主，眸中浮现出一抹恐惧的神色。

死，他不怕，若不然方才态度也不至于那般强硬。

可死亡的方式，也是有区别的。

他虽不知道血鸦修的是什么功法，但那血雾一浮现，便给他一种极为不安的的邪恶感。

那是丝毫不逊于墨之力的邪恶之力。

血水翻滚涌动着，没有丝毫声响传出。

杨开收了苍龙枪。

沈敖凑过来小声道：“这么干，好么？”

杨开轻哼一声：“他执意如此，我又能怎样。与其让他在战场上偷吃，还不如让他现在吃个饱！真要是到了逼不得已的时候……我亲自出手！”说话间，杨开一脸杀气腾腾。

血鸦真要是被墨之力影响了根本，那他下手是绝对不会手软的。

少顷，那翻滚的血水凝聚，重新化作血鸦的模样。

被血水包裹的墨族领主却已不见了踪影。

血鸦红光满面，一身血气几乎无法压制，气血惊人，接连吞噬了十几个墨族的精血，其中更有两位领主，一时间也有些撑住了。

第五千三百四十七章 王主恢复了？

并没有第一时间有什么行动，入了这墨巢空间，杨开只是安静地待在一角，观望形势。

似是察觉到有人前来，四周几道神念扫了过来，没有太在意，很快便无视了他。

虽说来到这里的神魂大多都熟面孔，但偶然也会有一些生面孔进来，没有什么稀奇的。

杨开暗暗松了口气，看这样子，自己算是顺利混进来了。

墨巢空间之中，一道道神念在涌动着，那是在此的神魂们在彼此交流。有些神魂的交流不避外人，任何人都可以查探，不过也有三两成群的，悄悄传音，至于在聊些什么，那就只有他们自己知道。

如杨开这般，龟缩一角发呆，不参与任何交流的，也有不少，所以他并不显得多么特别。

又等了片刻，杨开才开始在这墨巢空间中游走起来，查探四方消息。

走了小半天，没打探出什么有用的情报，这些墨族聊的内容很是杂乱，有畅想日后打入人族的三千世界，收拢大批墨徒作威作福者，也有忧心王城局势者，毕竟如今王主重伤不愈，大衍战区的墨族被困王城四周，局势实在不妙。

还有一些墨族竟在聊着修行之事，看样子也是刻苦用功之辈。

又小半日后，杨开成功混入几个墨族当中，天南海北地聊着。

杨开毕竟也是在墨族那边生活过许多年的，对墨族这边的情况多少有些了解，谨言慎行之下，倒也没露出什么破绽。

换做别的人过来，肯定插不上话，对墨族的情况毫不知情，随便说什么都可能是破绽。

几个墨族聊的话题变了又变，最终被杨开成功引到了彼此实力的对比上。

杨开口若悬河：“人族那边七品相当于咱们这边的领主，八品相当域主，但真要是彼此交手的话，同等级之下，咱们还是有些不敌啊。”

深深叹息，一副为墨族未来忧心忡忡的样子。

一位领主神魂道：“这也是没办法的事，人族那边修行主要靠岁月积累，根基稳固，咱们却可以借助墨巢，实力提升快，自然不如别人。不过人族有优势，咱们也有，人族那边成长缓慢，强者晋升不易，咱们的话虽说也不容易，可比起人族要强太多了。”

另外一位领主神魂道：“是这个道理，单打独斗，咱们领主不是人家七品对手，域主不是人家八品对手，但强者的数量上，咱们还是占据优势的。”

杨开一盆冷水泼出去：“此前大衍那边据说战死许多域主大人，王城这边同样有巨大损失，人族的八品虽说也有陨落，可总体来说，还是域主大人们吃亏了啊，往日许多熟面孔，如今也早已烟消云散，连域主大人们都如此，更不要说我等这些领主了。”

谈兴正浓的墨族们，被泼的心头冰冰凉，一时竟无人接话。

杨开心想你们这些家伙心理素质也太差了，这随便聊几句怎么就偃旗息鼓了，果断继续在他们伤口上撒盐：“王主大人也……这般局势，咱们日后该何去何从啊。”

一声长叹，直叹的几个墨族心都揪起来了。

一位一直没有开口说话的墨族领主冷哼一声：“人族如今强势，那又如何？早晚皆成我等奴仆。”

杨开摇头道：“可不能这般盲目自大，人族大军未来之前，我等皆以为人族不过如此，可眼下呢，咱们被困王城之中，更要费心费力构筑防线，以防人族来攻。”

旁边几个领主皆都颔首。

在大衍军到来之前，大衍战区的墨族可以说是极为自傲的，因为他们这边是唯一一处夺下了人族关隘的战区，自古以来也是独一份，其他战区的墨族根本没有这等战绩。

可大衍军来了，打的墨族溃不成军，大衍关墨族最后还被逼着留下一座域主级墨巢和所有七品墨徒，才得以逃生，王城这边更是死伤惨重。

若时光能够回溯的话，他们再不敢小觑人族。

那跟杨开唱反调的墨族领主冷哼道：“防线布置是必要的，人族如今不来攻也就罢了，若是敢来攻，必叫他们吃不了兜着走。”

杨开奇道：“这位大人哪来这么大的信心？难不成上面有什么特别的安排？”

他一副虚心请教的样子，其他几位墨族领主也被勾起了好奇心。

那墨族领主略有些迟疑，不过最终还是低声道：“上面有什么安排我也不知，不过王主大人……似乎恢复了。”

杨开心头一跳，王主恢复了？

怎么恢复的？

不太可能啊，王主这些年根本没办法入墨巢中安心疗伤，笑笑老祖根本没有给他这个机会，不入墨巢疗伤，单凭自身的恢复能力，王主不可能恢复过来。

不但他这么想，另外几个领主同样如此，有领主道：“王主大人恢复了？消息准确吗？你从哪里得知的？”

那领主期期艾艾，说不出个所以然。

杨开声音一沉，道：“这位大人，事关王主，可不能随口乱说。这话也就咱们几个随便交流交流，传到外面，域主大人们恐怕要定你一个妄言之罪！”

杨开也不知墨族这边会不会真这么干，反正一顶大帽子扣过去再说。

那领主急急道：“我可不是随口乱说，只是……”

“只是什么？”

“只是……数日前，我们这边隐约察觉到了王主大人出手的威势，虽说只是一闪而逝，但那绝对是王主大人出手了。”

领主们一听，皆都振奋万分，纷纷追问真假，那领主自然一口咬死，言道不止他感受到了，同一座墨巢中，另外一位领主也察觉到了。

杨开一颗心直往下沉：“数日前是几日前？”

那领主随口道：“三日前的事。”

三日前……

正好与姚康成传讯过来的时间对上。

姚康成真遇到王主了？

几个领主情绪激动，杨开也装着很激动的样子，却已没有心情再多问什么了。

雪狼队遭遇墨族王主，如今看来，已然凶多吉少，毕竟只是一支精锐小队，碰到域主或许有逃生的可能，碰到王主……只有等死。

姚康成最后关头传讯自己，应该就是想告知自己这个情报，只可惜时间根本来不及，所以那玉简之中才只有王主二字！

雪狼队……没了！

大概率是集体自陨了。

杨开心痛的无以复加。

之所以会有这样的推断，那是因为剩下的三支小队至今没有暴露，如果雪狼队那边还有活口留下的话，势必要被转化为墨徒，一旦成为墨徒，不说晨曦等人无法隐藏，便是大衍突袭的秘密也保不住。

为了避免被墨化，自陨是唯一的选择！

如今晨曦等人安然无恙，墨族防线这边也无异常，说明雪狼队没人落入墨族手上。

杨开心中杀机翻涌，恨不得现在就将这墨巢空间内的所有墨族神魂剿灭个干净。

然而他也知道，真这么干了，只会得不偿失。

那领主之所以会推断王主恢复，主要是因为距离。

如今所有领主级墨巢都距离王城一月路程，王主若是在王城内的话，纵然出手，他们也无法感知，除非全力爆发。

但对付一个雪狼队，墨族王主又何须全力爆发？

能够让他们感受到王主的威势，说明王主就在附近不远处，顶多十日路程内甚至更近。

若没恢复，王主怎么会轻易离开王城？他也怕遭遇人族老祖。

又在墨巢空间内留了一个多时辰，杨开才找机会脱身离去。

神魂归体，神念涌动，察觉到此刻坐镇墨巢的已是任禀白，沈敖应该是坚持不住离去了，由任禀白来接手。

往内行去，与任禀白交接一番，让他返回破晓那边。

察觉他神色不对，任禀白问道：“队长，出事了？”

杨开颔首：“雪狼队……可能没了。”

任禀白一惊：“什么情况？”

杨开道：“他们应该是遇到了墨族王主！”

“墨族王主！”任禀白失声：“他们去王城了？”

杨开摇头：“姚康成不可能如此冒险行事，是在外面遇到王主的。你回去之后让大家都小心一些。”

“好。”任禀白凝重应下。

待他离去，杨开想了想，将雪狼队的事传讯告知柴方和马高，让他们那边也多加注意。

不过真要是遭遇墨族王主的话，再如何注意都没有办法，实力差距太大，如今只能祈祷安稳度过大衍来袭之前的这几日了。

随后，杨开又传讯大衍那边，告知王主疑似恢复的消息。

没过多久，便接到了大衍回讯。

老祖亲自回讯过来。

“墨族那位王主的伤势我很清楚，这么短时间绝对不可能恢复过来，情报是否有误？”

杨开连忙又回讯过去，告知自己在墨巢空间中打探到的一切。

这一次老祖那边没再回讯，由项山传讯而来，叮嘱他千万小心，若有危险，立刻遁走，言下之意，可以独自逃亡。

他小乾坤中有世界树子树，不虞被墨化，本身又精通空间法则，未必没有逃走的希望。

可若是想带其他人一起逃亡，那就不现实了，肯定要被一锅端。

第五千三百五十三章 蓄势待发

“大衍距离王城只有数日路程了，若再不设法御敌，怕是晚了。”有域主轻声嘀咕道。

“如何御敌？”有域主发问。

“大衍关来势汹汹，王城不可挡，既如此，那就只能避让，人族想要依靠大衍来摧毁王城，绝不能让他们得偿所愿。”

摧毁王城，对墨族来说其实并没有太大损失，王主所在，便是王城，此处王城没了，再换一处便是。

关键是王主的墨巢在王城中，墨巢可没有太强的防护之力，王城一旦被毁，墨巢势必要受到牵连，若是墨巢出了什么意外，以王主如今的伤势，没有办法从墨之力借力，怎是人族老祖的对手。

王主一旦陷入颓势，对墨族大军的士气也有巨大影响。

面对来势汹汹的大衍关，不少域主觉得最好的应对办法便是避让。

吽氐淡淡道：“如何避让？大衍关毕竟是一座行宫秘宝，纵然我等可以挪移王城，速度上也不及大衍，早晚会有遭遇之时。”

他之前去查探过大衍关的情况，知道王城是避不开的。

“难道就只能坐等人族来攻？”先前开口说话的域主愤懑道。

吽氐道：“大衍远道而来，也只有一击之力，只要我等齐心协力，能挡下大衍的那一击之力便可保王城无忧，剩下的，便是两族族人之战了，诸位，人族虽然势强，但数量上却是硬伤，无论强者还是底层的将士，我墨族都占据莫大优势，届时又岂会怕了他们？”

话虽这么说，但所有域主都知道，人族的战力可不能单纯以数量来推断，否则两百年前，墨族这边就不会被打的连王城都不敢出。

“想挡下大衍那一击之力，可是需要付出不小的代价。”

那等庞大关隘，远道来袭，携无坚不摧之威势，想要挡住，墨族这边就得拿性命去填，领主们就不用说了，一个不慎，便是在这里的域主都有可能陨落。

“纵然付出再大代价，也要挡住。”吽氐沉声道，面上一片狠戾。

当年他被逼着留下自己的墨巢和所有七品墨徒，才得以帅军从大衍撤离，这是莫大的耻辱，连带着许多域主这些年来也轻视于他，觉得他丢尽了墨族的脸面。

吽氐无时无刻不想与人族再斗一场，以证明自己的实力，证明当日的选择实在是迫不得已。

如今人族来袭，对墨族来说是危机，可也是机会！只要能在这一战中重创人族，那就能洗刷自己的屈辱。

若是能斩杀某一位八品，那就更好了。

砗硿也颔首道：“躲不是办法，咱们这些年来费尽心思，布置这么庞大的防线，难道人族来袭便要带着王城逃跑吗？本座丢不起这个脸面，两百年前，人族用计重创王主大人，令我墨族死伤惨重，那一战的胜利让人族蒙蔽了双眼，以为我墨族不过如此，可今时不同往日，他们还敢这般放肆，必叫他们有来无回。”

转过身，冲上方端坐的王主抱拳道：“王主大人，属下请命，领诸域主，誓死捍卫王城，拦下大衍！”

王主沉默不语，背后原本有两支弥漫墨之力的翅膀，可如今就只剩下一支了，另外一支在两百年前与笑笑老祖战斗的时被硬生生地撕了下来，直到今日也没能恢复。

他不开口，众域主也只能等待。

好片刻之后，王主才道：“便以王城为战场，此战，杀人族老祖，灭人族大军！”

众域主精神一振，齐齐吼道：“杀人族老祖，灭人族大军！”

士气瞬间振奋。

也不知他们哪来的信心。

片刻后，众多域主鱼贯而出，为抵挡即将到来的大衍关做准备，一时间，王城内墨族大军调动频繁，数十上百万大军在王城外布置出一道又一道防线。

所有域主都知道，这一战事关两族未来的命运，若是人族胜，那日后大衍战区将再无墨族的生存空间，反之，人族必亡！

没人敢掉以轻心，都拿出了压箱底的力量。

一时间，王城内外，肃杀一片。

远处，大衍关一往无前，速度已提升至极限。

不断有消息从前方传来，墨族的部署也为人族高层洞察。

议事大殿中，项山等人眉头微皱，墨族这般表现着实让人生疑，他们本以为大衍来袭之时，墨族会挪走王城，避开大衍的撞击，可如今看来，墨族似乎要硬抗。

抗的住吗？

就算抗住了，接下来的大战墨族又要如何应对？王主重伤不愈，纵可以借助墨巢之力与老祖抗衡，能坚持多久？

一旦王主落败，那墨族可没办法抵挡老祖的攻势。

墨族这般做法，哪来的底气？

可是如今已经没时间让人思量太多了，大衍攻势已成，墨族既要硬抗，那就让他们硬抗，看看他们会付出怎样的代价。

……

三日后，杨开出关。

数日的恢复，已让他伤势尽愈，龙脉之身的强大可窥一斑。

庄园中，晨曦众人已经齐聚，杨开走出房间，扫了一眼众人，没有多说什么，只是微微颔首，沉声道：“出发！”

没必要多说什么，所有人都知道这一战或许比他们以往遭遇的任何一战都要凶险，在场的将近五十位或许有不少人会陨落，但没人有退缩之意。

无数年了，人族终于等到了这一天，付出性命又何妨？

一支支小队从各自修整处出发，浩浩荡荡朝城墙处汇聚。

杨开领着晨曦众人，来到大衍前方的城墙某段，扭头四望，天上地下，密密麻麻全是人。

那城墙上，每一座法阵，每一件秘宝旁都有人镇守，随时可催动法阵秘宝之威。

人虽多，却是鸦雀无声。

所有人都在等待，等着与墨族交锋的那一刻。

杨开再抬眼望去，已经可以看到墨族王城的轮廓，只不过此地距离王城不近，墨之力浓郁至极，看的不太真切。

一道身影忽然掠到杨开旁边，杨开转头一瞧，拱手道：“徐公！”

徐灵公微微颔首，叮嘱道：“战场局势瞬息万变，多加小心。”

“弟子明白的。”杨开应道。

“这一战想赢不容易，墨族那边，域主的数量本就比我们八品要多一些，如今要保证大衍关的防御力量，所以会有二十位八品留守大衍之中，这个高层战力的差距就更大一些了，虽然咱们有破邪神矛，可能起到多大效果，谁也说不准。战场上若遇八品，不要硬抗，找机会引到我旁边来。”

“是！”

杨开心里默默算计着，如今大衍军中八品数量七十四位，留下二十人镇守大衍，维持大衍的防护之力，那能出战的也就只有五十多位而已。

墨族那边的域主数量虽然不知确切有多少，可七八十总是有的。

更不要说，还有为数不少的八品墨徒。

高层战力的对比上，人族确实占据劣势，如何改变这个劣势，就看破邪神矛能发挥多大效果了。

若是能够第一时间借助破邪神矛斩杀掉一批域主或者八品墨徒，那人族这边的压力就会小很多。

更何况，人族想要赢，不是减少压力就可以的，而是要占据优势。

人族将士的数量毕竟不如墨族，大战一起，局面混乱，纵然大衍就在附近，危机之时也未必可以逃回来。

若是能有八品开天抽出手来，协助大军作战，那就会轻松很多。

至于徐灵公说若遇到域主，将之引到他旁边，杨开是不会这么干的。

徐灵公才晋升八品两百年，纵然境界稳固了，底蕴却不如老牌八品雄浑，如今的他，对上一个域主或许可以不落下风，但对上两个就够呛，多来几个搞不好要被打爆。

杨开虽是七品，然在不回关得了巨大好处，淬炼龙脉，化身古龙的话，也可以与域主一战。

如今的他，可以说是非八品的八品！

徐灵公很快离去，他们八品开天有自己的任务，大战一起，他们会第一时间找上对方的域主，不可能与小队一起行动。

身旁不远处，小彩站在苗飞平身边，几度欲言又止，最终还是道：“苗师兄，一定要小心，若是不敌，记得赶紧回破晓。”

苗飞平修行速度很快，如今人族资源充足，自当年离开杨开小乾坤至今也有不少年月了，前些年得以晋升七品。

这是他晋升七品之后，第一次与墨族战斗。

苗飞平扭头瞧瞧她，微笑道：“放心，你也要小心。”

小彩点头：“我在破晓里面待着，只催动法阵，没太大危险的。”

战场之上，真正危险的是七品开天们，因为他们要离开战舰作战。反倒是如小彩这样的六品，只要战舰不破，都不会有什么太大的危险。

当然，若是战舰被打爆，那可能就是一个全军覆没了。

古往今来，一整支小队覆灭的事情，不知凡几。

“只有半日路程了！”杨开忽然低喝一声。

灭世魔眼之下，他比旁人看的更远一些，更清楚一些，所以此刻王城那边的局势他已隐约能够窥探。

墨族在王城之外，布置了大军，严阵以待！

第五千三百五十六章 王城动荡

与此同时，大衍正对着墨族王城的那一面城墙上，法阵秘宝之威也开始宣泄。

人族自然不可能只挨打不还手，大衍的防护由八品开天和老祖联手支撑，城墙上的将士们则负责杀敌。

最好的防守便是进攻，若是能杀光前方的墨族，那还需要防守吗？

百万之地，两族的秘术在虚空之中交织，疯狂互攻，许多秘术在半道上碰撞，绽放耀眼光芒，消弭无形。

大衍光幕上荡起的涟漪愈发凶猛，不过光幕不破，人族将士的安全就无虞担忧。

反倒是墨族大军那边，数十万大军密密麻麻，人族这边但凡有秘术之威落进大军之中，定有斩获，或多或少的问题。

百万之地，转瞬突进五十万里。

顶着墨族大军的疯狂攻击，大衍气势如虹。

杨开忽然抬头仰望，只见大衍光幕的光芒变幻不已，时而暗淡，时而明亮，心知纵是八品开天与老祖联手支撑的防护，也撑不了太久了。

墨族的攻势太疯狂，而且数量太多，大衍关要轰击王城，也没办法轻易改变方向，在这虚空之中就是个靶子。

咔嚓……

细微的破碎声响起，杨开立刻寻声望去，只见光幕某处，在承受上百道墨族的攻击后骤然裂开一道缝隙。

不过那缝隙转瞬即逝，显然是八品们和老祖灌入力量修补好了。

咔嚓嚓……

四面八方，不断地有裂缝出现，不断地被修补，循环往复。

随着与墨族大军距离的拉近，大衍关这边的局势愈发严峻，看似坚固的防护极有可能随时破灭。

项山的怒吼忽然响彻乾坤：“准备御敌！”

一声令下，杨开等各支小队的队长纷纷祭出自家小队的战舰，诸多队员迅速登舰，法阵嗡鸣，防护大开！

咔嚓嚓的声响依然在持续着，越来越多的裂缝出现，八品们和老祖修补的速度明显有些跟不上了。

直到某一刻，笼罩大衍的光幕一角到了极限，忽然崩碎开来。

原本密不透风的防护，瞬间出现漏洞。

来不及修补，从那漏洞之中，便有铺天盖地的秘术袭下，打进大衍之中。

轰隆隆的声响不绝于耳，墨之力四溢之时，大片房屋倒塌，整个大衍都在狂震不止。

几支正好在附近待命的小队一下子被那些攻击笼罩，好在之前这几支小队皆都祭出了战舰，众成员躲在战舰之中，有战舰的防护抵挡攻击余波，绕是如此，那几艘战舰也被冲击的东倒西歪。

待成员们回过神时，战舰都有些许破损，好在没有人员伤亡。

这只是个开始，随着大衍防护的第一处漏洞出现，紧接着便是第二处，第三处……

整个大衍一时间仿佛成了四处漏风的破屋，尽管坐镇核心深处的八品和老祖们奋力补救，也难以挽回颓势。

不断地有墨族的秘术轰进大衍之中，整个大衍关，一时间水深火热。

杨开此刻亲自坐镇的破晓的防护法阵处，催动力量激发防护之威，破晓战舰随着大衍的动荡摇晃不止，让人立足不稳。

蓦然有气息在大衍某处凋零。

所有人都面色一沉，强攻至今，人族终于出现伤亡了。

然而这也是没办法的事，此次进攻墨族王城，人族全力以赴，墨族何尝不是全力以赴，两族的血海深仇，终将以一方的覆灭而告终。

大衍在突进，距离墨族第五道防线已近在咫尺，数十万墨族大军也死伤不少，不过他们庞大的数量摆在这里，纵然有损伤，也无碍根本。

眼见大衍逼近，一时无法拦截，墨族域主们纷纷狂吼，令下，数十万大军分兵三路，一路后撤御敌，两路朝大衍左右包抄。

瞬瞬间，旋转突袭的大衍，如虎入狼群，彼此激战愈发凶猛。

墨族的第五道防线距离王城仅有三百万里地，可以说只要突破这最后一道防线，王城便要直面大衍之威。

墨族不能避，也不敢避。

面对这般气势汹汹而来的人族关隘，他们一时间拦截不下来，只能用这种方式来消磨人族的力量，以期达到自己的目的。

他们的做法很有成效。

三面受敌之下，大衍的防护愈发不堪，八品们老祖明显已经放弃了一部分区域的防护，全力维持另外一部分。

整个大衍关，无时无刻不在遭遇墨族秘术的狂轰滥炸，所有大衍内的房屋基本已经夷为平地，唯有两处地方不受影响。

英灵碑，陵园！

纵然是在这种危急关头，八品们和老祖也依然维持了一部分力量，护卫这两地的周全。

他们要让这些在墨之战场战死的先辈们看着，人族是如何战胜墨族的，所有先辈的牺牲和付出都是值得的，后辈们依然在继承着先辈们的遗志！

咔嚓嚓……

更大的声响传出，大衍防护摇摇欲坠，似乎随时都可能崩溃。

项山的怒吼响彻乾坤：“打进去！”

外面，域主们也在怒吼：“拦住他们！”

最后的时刻到来，距离墨族王城百万里地界，墨族大军不再后退。

到了这个地步，他们已经退不了了，后面就是王城，拦不住大衍，王城堪忧，所以必须要拦住。

大批墨族悍不畏死地朝大衍冲来，顶着人族秘术秘宝的威能，在虚空中爆为齑粉，却为后来者开赴道路。

大衍此刻的旋转速度已经快到了极致，几乎三息时间便会转上一圈，四面城墙之上，所有将士都在疯狂催动自身小乾坤的力量，将自己负责的法阵，秘宝的威能激发到最大程度。

一艘艘战舰此刻也没有闲着，在这最后一刻，从那诸多战舰之中，也有数之不尽的攻击打出。

彼此的秘术威能在虚空中碰撞，每时每刻都有墨族的气息在湮灭，大衍关内，已经被墨族秘术梨了无数遍，所有建筑都倒塌殆尽，更有人族将士身陨道消。

咔嚓……

大衍的防护终于彻底爆碎开来，有八品开天的闷哼声响起，显然是大阵被破，受到了一些反噬。

整个大衍关，彻底暴露在墨族大军的攻势之下。

前方狂暴的能量波动让虚空变得紊乱，没有防护的大衍，就好像失了爪牙的老虎。

然而已经足够了。

下一瞬，大衍关从墨族最后一道防线中一冲而过，无数攻击从大衍内四面八方打出，所有在前方拦截的墨族，非死即伤！

有域主在虚空中喷血不止，有领主骤然爆体而亡，更有战舰在大衍内爆开。

那一瞬间的接触，两族的互攻让彼此都有些承受不住。

防线被破，王城就在前方，大衍狂袭而去。

后方墨族大军紧追不舍，秘术攻至，却再也无法进行有效的拦截。

人族这边却没人高兴起来。

因为在这最后一瞬间的互攻之中，大衍虽成功突破墨族最后一道防线，可整体航向似乎有了一些微妙的改变。

原本大衍是正对着墨族王城撞去的，这一改变就稍稍有些偏离，虽然还是能够撞到王城所在的浮陆，可效果如何，谁也不敢保证。

更让人族这边焦急的是，墨族王城所在的浮陆，似乎在动，虽然很慢，但确实在动。

王主便坐镇在王城之中，以他之能，想挪移王城应该不是什么难事。

彼此距离已经很近了，这个时候再改变航向已经来不及了。

三百万里之地，转瞬即逝。

在所有人族期待，墨族惊恐的目光中，庞大的大衍关狠狠撞击在王城所在浮陆之上。

浮陆崩碎，王城动荡，大衍去势不减，掠向虚空深处。

回头望去，只见后方浮陆分崩离析，化作数块！

巍峨墨巢摇摇晃晃，仿佛随时可能会倾倒。

王主的身影忽然出现在墨巢上方，大手一张，稳住了墨巢的动荡，抬头朝远去的大衍望来，冷哼一声。

眼见此景，大衍关内，杨开等人的神色不免惋惜。

大衍远道突袭而来，也仅仅只有这一撞之力，若是能顺势将王主的墨巢摧毁，那接下来的战斗就轻松多了。

只可惜，想要摧毁王主墨巢不容易，王主亲自坐镇王城之中，就算是老祖方才出手偷袭，也未必能够得手。

更不要说，方才那情形，老祖不能随意出手，她同样要防备墨族王主。

互相有所忌惮，彼此钳制之下，这墨巢终究无碍。

不过人族也不是毫无收获。

大衍撞上浮陆之时，好几座域主级墨巢被直接撞的粉碎，而如今浮陆崩碎，安置在上面的诸多域主级墨巢也随着浮陆碎片四散漂泊。

墨族如今域主有七八十位之多，与人族八品数量相当，对应的，域主级墨巢数量也不少。

这些墨巢都被安置在王城附近。

而在自己的墨巢周边，这些域主可是能够借力的，如今毁掉几座墨巢，就等于变相地削弱了那几位域主的力量，对接下来的大战有利。

浮陆那边，墨族一片忙碌，大军汇聚四周。

而大衍关在撞开浮陆之后，速度也在迅速减弱。

这一趟人族是来覆灭墨族的，自然不可能撞了就走，接下来的大战，才是真正决定两族命令的战斗。

第五千三百五十七章 大战

撞击了王城所在的浮陆，大衍去势不停，核心处，笑笑老祖联手数十位八品开天，费了好大力气，才将大衍的速度降下来，慢慢停在距离王城五百万里的地方。

刚刚好！

这个距离不远，也不近。

能够给人族将士提供撤退的后路的同时，也有余力对王城那边发起进攻。

数万将士等候多时，整装待发。

王城那边所有残存的墨族大军也在齐齐汇聚，跨过王城，抵达另外一面，迅速布防。

不过终究还是有些仓促，不等墨族大军重新整顿好，大衍关城墙上布置的法阵和秘宝之威，已经朝他们宣泄过去，铺天盖地的流光，打的墨族叫苦不迭，时有生命陨落。

一艘艘战舰从大衍开赴出来，汇聚成一支庞大舰队，在领头一艘驱墨舰的率领下，迅速朝王城逼近。

大军还在半道，大衍关内，便已有数十道身影化作流光，朝王城扑去，个个气势如虹，威势惊人。

这数十人，乃是此次出战的八品开天。

笑笑老祖身先士卒，身形只是晃了几晃，便已来到王城上方，芊芊玉掌朝下拍去，掌心之中天地伟力汇聚，口中娇喝：“滚出来！”

随着她的喝声，墨族王主那狼狈的身影从王城内窜出，脸色依旧苍白，气息依然虚浮，背后那支黑翅似乎都色泽暗淡。

受伤多年，不曾修养，墨族这位王主只觉自己命运多舛，居然碰到这样一个人族女疯子。

人家已经主动打上门来了，他纵然再如何不愿，也只能硬着头皮开战，毕竟墨族这边，除了他根本没人能与人族老祖抗衡，指望自己麾下的域主，没他坐镇，怕是一个照面就要死伤无数。

两族至尊强者交手已经不是一次两次，早在两百多年前，他们就已交手无数次了，对彼此的习惯和战力都了如指掌。

而且这次人族远道而来，志在覆灭墨族，所以倏一交手，这两位压根就没有试探之意，出手便是各种杀招，浓郁的天地伟力和墨之力在虚空中碰撞交锋，一瞬间战的天昏地暗。

笑笑老祖明显想将战场拉扯出去，免得误伤了人族大军。

然而王主又岂会如她所愿？在王城附近不远处，他还能借助自己的墨巢之力与对手抗衡，若是远离了王城，那他就只能凭借自己的力量了。

以他眼下的情况，根本不可能是笑笑老祖的对手。

一番拉扯间，笑笑老祖将战场牵引出三百万里，再无能为力，墨族王主死活不肯远离王城，她也是没什么办法的。

不过三百万里，也差不多够了，这等距离下，彼此交手余波虽对人族大军还有影响，可不至于误伤到自己人。

人族有影响，墨族那边同样有影响，大家谁也占不到便宜。

紧随在笑笑老祖之后，五十多位八品开天也奔赴战场之中，直朝墨族大军冲杀而去。

若让这群八品杀入墨族大军，势必会对墨族造成巨大损伤，墨族自不愿见到这种情况发生，是以在看到八品们来袭之后，这边立刻有六十多位域主，二十多位八品墨徒迎上。

数量上，远超人族八品！

没办法的事，墨族的数量，无论在那一层次，都比人族要多的多。

虽说经过两百多年前的大衍收复之战，人族八品与墨族的域主数量基本差不多了，但这一次大衍来袭，八品需要留守二十人，坐镇大衍之中，给大衍提供必要的防护的同时，也是在给人族将士们留后路。

大战之时，人族将士总有需要修整的时候，退回大衍之中是最好的选择。

那二十位八品，是轻易动弹不得的。

能出战的，也只有那五十多位八品。

瞬瞬间，八品开天与域主和墨徒们在虚空中遭遇，在刹那间的僵持之后，化作数个战团，四散而开。

在散去的半道上，这数个大战团又分散出十几个小战团，各种秘术催动之下，打的不可开交。

很多八品都要以一敌二，不过人族的底蕴雄浑，纵然以一敌二也能抗衡，只是稍稍落了下风。

那些与墨族域主单对单的八品就轻松许多，基本都能占据主动，打的对手节节败退。

笑笑老祖那边更不必说，纵然墨族王主借助了墨巢之力，也难挡她凶猛攻势，此刻只有招架之力，没有反击之功。

两族高层的大战率先爆发出来，这也是人族刻意营造的局面。

大军突袭，墨族的强者必须得牵制住，否则人族这边可挡不住域主们的强攻。

能量紊乱，四极震荡之时，大衍四支大军已浩荡而至。

背依着大衍关的支援，远在距离墨族王城百万里之地，庞大舰队便已开始宣泄自身威能。

那一艘艘战舰之上，法阵嗡鸣，秘宝光芒大放，铺天盖地的攻击，朝墨族大军涌去。

墨族那边自然不会坐以待毙，墨之力涌动之时，奋起反击。

双方的秘术在虚空中碰撞，消弭，不过因为距离的原因，墨族的攻击多少有些颓然。

人族就不一样了，借助法阵和秘宝，无论是距离还是威势，都要强出墨族一筹。

两族大军还未正式交锋，墨族那边就已经出现了不小的伤亡。

这似乎让墨族大军的统帅极为恼怒，一声令下，数十万大军迎着人族主动冲了过去。

彼此距离在迅速拉近，各自秘术秘宝的威能无时无刻不在绽放。

墨族大军伤亡不断，人族战舰光芒狂闪。

两军即将交汇之时，人族四军骤然左右分开，贴着墨族大军的外围掠走。

数量上，人族处于绝对的劣势，所以自古至今，两族大军正式交锋之时，人族这边都尽量以游掠为主，基本不与墨族死磕。

大衍关的将士，每一个都身经百战，大大小小的战役参与了无数次，如何对付墨族自然是熟稔于心。

人族大军左右分开，墨族大军同样效仿，紧追不舍。

人族再分，墨族亦如此。

不是他们不知道人族分化力量的打算，只是局势迫使他们做出对应的选择。

短短不过一盏茶功夫，人族庞大舰队便已分化为无数小支队，在混乱的战场上游走捭阖，每一个小支队，基本都是两三支队伍彼此照应，互为犄角。

战舰上的阵法秘宝，从未停止过运转，激发出一道道狂暴攻击，收割着墨族的性命。

晨曦不需要与别的小队配合，因为晨曦本身就是能够单舰作战的队伍，满编五十人，足足八位七品开天的强大阵容，便是遇到域主也有一战之力，更不要说还有杨开这样同阶无敌的七品。

此时此刻，以杨开为首，晨曦八位七品便游走在破晓四周，肆意杀敌。

无有一合之将。

晨曦就仿佛一柄尖刀，在墨族大军的阵营中肆意穿梭来回，前方敢有拦路者，皆都死于非命。

一如既往，杨开在切割战场，苍龙枪所指，摧枯拉朽，所向披靡。

唯有一桩让他感到头疼，那就是笑笑老祖与墨族王主的战场，距离这边虽然不近，却也不算远。两人交手的余波冲击，让两族大军都受到了影响。

之前身在破晓，有破晓防护，还感觉的不是太明显，如今出了破晓杀敌，每一次那两位交手的余波传来时，杨开都会感到不小的冲击。

这样的冲击对他都有影响，更不要说其他七品了。

不过好在墨族那边同样有影响，大家谁也没占便宜。

混乱的战场上，能量紊乱，墨族大片大片的消亡，人族也开始出现伤亡，纵然两三支小队互相照应，也有错漏之时。

墨族的数量太多了，而且这一次面对的是墨族大军的主力，皆都是墨族的精英，非是之前随意屠戮的杂兵可比。

这片刻的纠缠，原本处于王城另一面那几道防线的墨族也纷纷来援，导致这战场上墨族的数量竟是越杀越多。

激战之中，杨开蓦然扭头朝一个方向望去，下一瞬，身形晃动，直接消失在原地。

晨曦众人对他的忽然离去波澜不惊，沈敖迅速接替了杨开领头的位置，七品开天的力量轰然爆发，引着破晓继续穿梭切割战场。

另一边，杨开的身影忽然在战场某处出现，现身的一瞬间，便有金乌的啼鸣声响起，大日跃出，苍龙枪挑起大日，朝前方一道魁梧身影轰去。

突遭偷袭，那身影却是处变不惊，冷哼一声，狠狠一拳砸下。

大日湮灭之时，杨开身形爆退，胸口处气血翻滚。

那出手的墨族也是踉跄两步，稳住身形，一脸讶然，没想到人族这个七品竟能接下自己的一击，不但看上去没什么大碍，甚至逼退了自己。

这墨族赫然是个域主！

一个没有被人族八品纠缠住的域主。

如今两族大军交锋，彼此高层的战力皆有牵制，笑笑老祖与墨族王主单打独斗，这是谁也插不上手的。

人族八品也钳制了数量众多的域主和八品墨徒。

但此番出战的墨族域主本就比人族八品多的多，所以在大战开始之前，人族便有预料，墨族定会有域主留守大军之中。

第五千三百五十九章 破邪显威

战场之上，光芒笼罩之地，出现好大一片真空地带，内里墨之力统统在一瞬间被净化的干干净净。

这样的光芒，不止徐灵公这边的两处，而是无数。

犹如漫天繁星，点缀整个战场！

突发的变故让所有中招的墨族都被巨大的惊恐笼罩，与人族争斗这么多年，他们从未遇到过这样的事，也从未感受过这样的力量。

那是一种与自身墨之力截然相反的力量，是能够克制墨之力的力量！

他们惶恐不安，人族可不会闲着。

一根根破邪神矛爆发，让墨族强者力量紊乱之时，人族强者已纷纷朝自己的对手杀去。

瞬瞬间，战场各处，原本的平衡被打破，一位位领主的气息开始湮灭，此起彼伏。

战场之上，有资格动用破邪神矛的，都是人族的七品和八品开天。

而他们的对手，主要是墨族的领主，域主们。

那长啸之声响起时，七品开天的破邪神矛自然都对着领主们打去，净化之光不愧是墨之力的克星，当那一团团如小太阳般的光芒爆开时，不但四周墨之力被驱散一空，更引的墨族强者体内力量消融，错乱。

雪藏多年的利器，终于在这一瞬间绽放耀眼光芒，取得辉煌战果。

战场某处，口中鲜血狂喷的徐灵公浑不顾自身的伤势，打出两道破邪神矛之后，持刀便朝距离最近的那个域主扑杀过去，刀芒卷出惊天杀机。

那域主此刻正被破邪神矛中封存的净化之光影响，心神失守，大半力量都在抵挡净化之光的威胁，刀芒卷至之时，他只能勉力对徐灵公轰出一掌。

八品开天的天地伟力与墨族域主的墨之力在这一小片战场上碰撞交织，刹那间的交锋，徐灵公胸膛狠狠凹陷下去，口中喷出的已经不单单只是鲜血了，还有内脏的碎块。

而错身而过之际，身后那墨族域主的身体，已一分为二，墨血喷涌如潮，弥留之际，那域主两半脸上满是不敢置信的神色。

似没想到自己会死在这里，死在这样的八品手下。

新晋八品两百年的徐灵公，初战以一敌二，斩墨族域主一名！

他疯狂大笑，只觉得此生从未这般畅快过，以前他也杀不过不少墨族，其中不乏一些领主级的存在。

但杀那些领主，哪有杀一个域主痛快？

他也压力很大啊！自己的关门弟子跟了杨开，以前还能仗着修为高，拿捏一下长辈的身份，可自从杨开晋升七品之后，这个优势再没有了。

这家伙同阶无敌的实力，便是徐灵公也自叹不如。

更不要说，这些年死在杨开手下的域主级强者都有好几位了。

偏偏他这个做长辈的，连一个域主都没杀过，这以后如何在杨开面前硬气的起来？若是自己徒弟被欺负了，自己还能替她出头吗？

现在好了，域主，他也杀得！这只是个开始，他会杀更多的域主。

目光一转，盯上了另外一个域主，刀光闪动便朝他杀将过去。

那域主还在震惊自己的同伴的死亡，同样也在分心抵挡侵入体内的净化之光，眼看徐灵公犹如厉鬼一般杀向自己，一时胆寒，竟是不敢再与徐灵公纠缠，虚晃一招，抽身急退。

“哪里跑！”徐灵公怒吼，持刀追杀，不过才跑几步，便大口呕血，似要将五脏六腑都吐出来一般，与此同时，一身癫狂气势迅速衰弱下去。

在动用破邪神矛之时，他以身为饵，硬是承受了两位对手的左右夹攻，受伤不轻，奋起一击斩杀一位域主已是极限，哪还有余地再杀第二个域主。

对方若是此时回头与他来战，便是受到净化之光的影响，也有很大可能将徐灵公斩杀当场。

只不过那域主被侵蚀入体的净化之光吓到了，更不知人族这位八品到底是真的力竭还是在装模作样，如今保命要紧，哪敢多做停留。

徐灵公只能眼睁睁地看着那域主遁入墨族大军之中，借助众多墨族遮掩了自己的身形。

“废物！”徐灵公怒骂一声，老子都这幅德行了，你居然不来杀，反而还吓跑了。

如此墨族，焉能是将生死置之度外的人族的对手？

不止徐灵公这边有域主陨落，战场各处，在那一瞬间陨落的域主，多达十几位，就连八品墨徒，也陨落了数位。

这一下，高层的战力上，墨族损失将近二十！

墨族拢共才有多少八品级的战力？破邪神矛一出，直接陨落了三成左右。

剩下还活着的墨族域主，也大多被破邪神矛所伤，净化之光爆发出来，侵蚀入体，让他们痛不欲生。

破碎的王城方向，一座座墨巢陡然嗡鸣起来，浓郁至极的墨之力从那些墨巢中衍生而出。

受净化之光的侵扰，墨族域主们在这一刻也顾不得其他，皆都疯狂催动自己墨巢的力量，隔空借助墨巢之力，来与人族八品抗衡，抵挡净化之光的侵蚀。

这么做虽稍稍挽回了一些颓势，却依然难挡人族八品的狂攻，许多域主的处境都岌岌可危，似随时可能落败身亡。

更让这些域主们惊惧万分的是，那些与他们敌对的人族八品，时不时地便会祭出破邪神矛，让他们惊惧万分，根本无法专心对敌。

墨族想不明白，人族哪来这么多这种类型的秘宝！

这种对墨族域主都有强大杀伤力的秘宝，按道理来说肯定炼制不易，数量不多，否则这么多年的战争，人族早就拿出来了。

可是眼下，不但那些人族八品祭出了这种秘宝，就连那些七品，也祭出无数。

战场之上，处处可见那纯净白光所化的小太阳，几乎每一轮小太阳的爆发，都会有领主陨落当场。

短短不过十几息的功夫，原本占据很大优势的墨族大军，竟是死伤惨重。

与墨族的惊恐颓然不同，人族大军此刻气势如虹。

所有人都知道，破邪神矛的最大功效已经发挥出来了，藏掖这么多年，在这样的战场上，这一件针对墨族的利器终于证明了自己的价值。

不过如此一来，墨族那边有了防备和警惕，接下来再动用破邪神矛就没有之前那种出其不意的效果了。

而且，净化之光虽是墨之力的克星，但也不是无法破解的。

封存在破邪神矛中的净化之光毕竟有限，一旦被墨族强者利用墨之力消弭掉，那净化之光就没有作用了。

尤其是眼下，诸多墨族域主能够借用王城内的墨巢之力，只要他们舍得墨之力的消耗，用不了多久，侵蚀入体的净化之光就会被消磨干净，到那时候，他们就不会再受困扰，实力也能重新恢复过来。

所以人族强者想要抢占优势，这几十息是关键。

所以徐灵公纵然身受重创，也依然悍然杀敌，因为一旦拖延久了，破邪神矛营造的大好局面就会丧失殆尽。

这种事人族知道，墨族在经过短暂的慌乱之后也能知晓。

是以幸存的墨族如今皆都在躲避人族强者的攻势，不计损耗地借用墨巢之力来消弭自身体内的隐患。

一旦他们缓过来，那就是墨族反攻的时候。

两族所有强者，都在争抢那一线先机，激战愈发猛烈。

杨开领着晨曦众人在战场上纵横捭阖，几入无人之境，穿梭来回，将偌大战场犁出一条又一条真空地带，沿途所过，墨族死伤无算。

战场一角，一位八品总镇正盯着一位八品墨徒狂轰滥炸，秘术秘宝之威不断绽放，打的那八品墨徒节节败退，险象环生，似随时都能将这八品墨徒斩杀当场。

然而那八品总镇却是没有丝毫占据上风的喜悦，反而眉头紧皱。

无他，对手的表现，给他一种极为微妙的怪异感。

踏足战场的一瞬间，他本是想找一位墨族域主作为对手的，若有可能的话，最好能牵制住两位墨族域主。

他是老牌八品，在这个境界上沉浸多年，有这个资本。

不过战场上的事情瞬息多变，许多时候也没办法满足自己的心意，他踏足战场之后，这位八品墨徒便主动迎了上来。

对手既然找上门，他自然也不会客气，当即与之战成一团。

原本在他的想法中，对方不过是一个八品墨徒，而且看样子是那种借助墨之力突破自身桎梏的八品墨徒，纵然修行不少岁月，底蕴上也会与自己有不小差距。

打赢他，甚至击杀他，应该都没多大问题。

可真的打起来了，这位八品总镇才发现有些不太对劲。

对手确实表现的力有不逮，被自己打的遍体鳞伤，可每每都能在关键时刻躲开自己的致命一击。

就连自己方才催动的那一道破邪神矛，居然也被对方躲过去了！

要知道破邪神矛激发之后速度奇快，突袭之下，基本上没有域主能够躲开，方才那么多破邪神矛被激发，真正躲开的域主，不超过一掌之数。

这个八品墨徒何德何能，居然也躲过去了。

第五千三百六十一章 局势

这样的伤势可以说是严重至极，就连查蒲这样的老牌八品也支撑不住，瞬间丧失了战斗力。

一位没有战斗力的人族八品，在这样处处皆敌的混乱战场上，自然引得无数墨族觊觎。

以查蒲如今的状态，随便一个墨族领主或许都能取他性命。

杨开若是晚来一步，查蒲必要丧命敌手。

九品墨徒爆发气息之时，杨开便观望到了查蒲这边的情形，所以才会第一时间赶来支援，也只有他能做到这一点了，其他人就算想要救援，也没办法及时赶到。

不幸中的万幸，那九品墨徒暴露之时，斩出的一剑目标乃是人族老祖，想要杀笑笑老祖一个出其不意，与他对阵的查蒲不过是附带。

并没有刻意去针对他。

若那九品真的对查蒲斩出全力以赴的一剑，这位人族八品总镇此刻恐怕已经身陨道消。

九品墨徒，那也是九品，不是单独一个八品能够抗衡的。

“滚！”杨开厉喝之时，苍龙枪破开前方重重阻碍，杀出一条血路，朝大衍关方向遁逃，墨族大军自然不愿坐视一位重创的八品逃走，纷纷衔尾追杀。

一时间，杨开身后，浩浩荡荡大批墨族尾随而来，各种秘术劈头盖脸地打将而来，轰的乾坤不稳，连带杨开和查蒲的身形也颠沛踉跄。

也不知是不是得了某位域主的指令，杨开所过之处，越来越多的墨族拦住去路，身后的追兵同样如此，一副势要将查蒲留下的架势。

纵有人族一艘艘战舰接应，局势也愈发不妙。

杨开不敢随意催动空间法则瞬移，如今这情况，他瞬移没太大关系，查蒲受伤太严重，就算有他护持，也不知能不能受得住那瞬移带来的压力，一个不好，没死敌人手上，反倒死在自己手上了。

“杨兄！”一声怒吼忽然响在杨开耳畔边，“这边！”

杨开寻声望去，只见那边一艘厚实的战舰，顶着一个巨大的乌龟壳，朝自己接应而来。

战舰外，数道七品开天的身影联手杀敌，冲自己喊话的，赫然是领头的柴方。

杨开赶紧朝那边冲杀过去，四面其他的人族战舰迅速牵制众多墨族。

费了好大力气，双方总算接头，错身而过，杨开直接来到老龟队的战舰上。

外间能量狂暴，杀戮一片，战舰内同样忙碌的热火朝天，一个个老龟队的队员疯狂催动自身小乾坤的力量，或在维持法阵运转，或在驭使秘宝杀敌。

杨开将查蒲放下，这才有空给他口中塞了一些疗伤灵丹，低头审视，脸色凝重。

这短短片刻功夫，查蒲的伤势似有恶化的迹象，可见那九品墨徒实力之恐怖，一剑的余威，便是查蒲这样的八品都支撑不住。

杨开迅速催动净化之光，将查蒲笼罩，驱散侵蚀入他体内的墨之力。

墨之力是小问题，净化之光可以驱散掉，可那萦绕在伤口处的森然剑气，就不是杨开能处理的了，那非得老祖抽空出手或者查蒲自己解决。

“小心！”查蒲低声叮嘱了一句，便再无余力多说什么。

杨开颔首，闪身出了战舰，朝柴方等人那边冲去，错身而过时，冲柴方喝道：“送回大衍！”

柴方也不啰嗦，立刻领着自己的队员后撤：“走！”

众人纷纷闪身入了战舰，在老龟队队员的驭使下，战舰立刻调转方向，顶着无数墨族的狂轰滥炸，朝大衍撤去。

与此同时，杨开已将苍龙枪舞成一片虚影，挡下了从后方追击而来的墨族，大自在枪术催动到极限，杀敌不需第二枪，顷刻间，杨开面前的墨族就仿佛骄阳下的雪花，不断地消融。

一夫当关，万夫莫开，莫不如是。

不过只坚持了十几息功夫，杨开便浑身一震，口喷金血，踉跄后退。

游掠击杀，他很是拿手，但为了给老龟队创造撤离的条件，他必须得坚守原地，时间长了也撑不住。

铺天盖地打来的攻击可不是挠痒痒，每挡下一道攻击，杨开都要消耗一份力量。

这一场大战也不知什么时候才会结束，纵然他小乾坤底蕴雄浑，远超同阶，也不能无节制地挥霍自身的力量。

忙里偷闲回头瞧了一眼，只见老龟队四面八方全是墨族，狂风暴雨一般的攻击打的那巨大龟壳光芒狂闪，老龟队却是去势不减，已逼近大衍三百万里之地。

杨开心头大定。

老龟队别的本事没有，整个队伍就突出一个字，硬！

不但战舰硬，据杨开所知，柴方这些家伙俱都修行了极强的防御秘术，碰到强敌，纵然打不过，也能撑住一段时间。

老龟队的这个特点在这一刻发挥了巨大作用。

换做晨曦来护送查蒲，未必就有这么顺利，晨曦整体实力或许不比老龟队差，但真要是被这么多墨族盯着打，肯定是吃不消的。

三百万里，已经到了大衍关那边接应的距离。

眼看着老龟队身后大批墨族追杀而来，大衍关城墙之上，一道道法阵开始嗡鸣，绽放光芒，随即而来的，便是流星一般秘宝的威能。

那一道道威能精准无比地错开老龟队的战舰，打进追兵的阵营之中，轰的无数墨族人仰马翻，大片大片墨族的气息凋零，其中甚至不乏领主级的存在。

眼见人族关隘攻势凶猛，追击而来的墨族也不敢再放肆前行了，顶着这样的攻击上前，只怕到不了大衍关就要被杀的片甲不留。

更何况，就算他们能到大衍关，那也没什么用，大衍内二十多位八品开天坐镇，给大衍提供防护之力，单凭少数一些墨族，根本不可能攻破大衍。

一位重创的八品，一位已经丧失了战斗力的八品，实在不值得墨族做出太大的牺牲。

杨开此刻也没再去理会追兵什么的了，身形晃动，在战场上游走猎杀，也没有去与晨曦众人汇合。

如今整个战场的局势很明朗，笑笑老祖以一敌二，独斗墨族王主和那九品墨徒。

众多出战的域主，也有八品开天们钳制。

在战场之上，能够威胁到他性命的，几乎没有。

他不觉得墨族还有更多的域主或者九品墨徒雪藏，两族之战打到这份上，时间虽不长，可该出手的力量都已经出手了，毕竟人族连雪藏多年的破邪神矛都祭出来了，墨族岂会还藏着掖着。

偌大战场，几乎可以说是杨开的肆意之地，只要他不主动找死，几乎没有性命之忧。

如今对他而言，就是杀敌数量多少的问题了。

晨曦实力不弱，纵然没有他坐镇，也能在这样的战场上驰骋，他本身精通空间法则，单打独斗才能发挥最大优势。

不时地有一团团小太阳般的纯净光芒在战场某处爆开，那是破邪神矛在不断地被催发。

为了这一次战斗，大衍关将储藏多年的破邪神矛全都分发了下去，几乎每一个七品开天都能分得两三支。

遭遇强敌之时，往往一支破邪神矛便能打破平衡，将敌人斩杀。

不过如今破邪神矛已经暴露，能发挥的作用不如第一次了，毕竟墨族也有了警惕之心，人族这边激发破邪神矛再快，也是需要一些时间的。

不像最开始，人族这边的强者齐齐激发破邪神矛的时候，墨族无论域主还是领主都没反应过来。

从未遇到过这样的秘宝，谁知道它对墨之力竟有那么大的克制作用。

局势固然明朗，战局却是焦灼。

老祖那边自不必说，以一敌二，纵能周旋，也无力杀敌。

八品开天们此刻也在与那些域主和八品墨徒纠缠，托那九品墨徒爆发的福，之前当他九品威势弥漫开来的时候，所有人族八品都大吃一惊，而原本被压着打的域主们却是趁机摆脱了人族强者们的纠缠，疯狂催动墨巢之力，消弭了侵蚀入体的净化之光。

虽死了不少域主，但更多的却转危为安。

而且人族这边为了那一瞬间的爆发，许多八品都受伤不轻，比如徐灵公，这个新晋八品以一敌二，为了能够杀敌，不惜以身为饵，破邪神矛催动之时，硬生生地承受了两位对手的一击。

如今确实杀掉了一个敌人，可受伤之下，实力有损，在另外一个域主的攻势下狼狈不堪。

如他这样的情况，在战场上随处可见。

人族的高层，在数量与敌差不多等同的情况下，竟隐隐有被压制的迹象，虽然悲哀，可这却是杀敌必须要付出的代价。

若没有他们之前的努力，那二十位域主和八品墨徒就不可能那么容易被杀。

要知道，寻常的战役之中，往往打上一两百年，也未必会有域主陨落，而方才那一瞬间，足足近二十位域主和八品墨徒的气息一起凋零，破邪神矛不愧诛墨利器之名。

八品们的处境不算好，八品之下，一艘艘战舰却是气势如虹。

大衍军虽只有三万人，面对墨族大军数十万，此刻也杀的墨族溃不成军，激战不过小半日功夫，墨族这边被杀何止十万，虚空战场上，处处可见墨族横亘的破烂尸体，弥漫墨之力。

『还在连载中...』

关注更新请访问:http://www.ixdzs.com/d/68/68885/

手机访问:http://m.ixdzs.com/d/68885

========================================